game_questions = {
  "Burudani": {
    1: {
        "id": 1,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki mkubwa, Mbaraka Mwinshehe?",
        "options": ["Msondo Ngoma", "Juwata Jazz", "Shirati Jazz", "Afro 70"],
        "answer": "Shirati Jazz"
    },
    2: {
        "id": 2,
        "question": "Ni mwimbaji gani alishinda tuzo ya Best African Dancehall Artiste katika tuzo za 2022?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Harmonize", "Alikiba", "Rayvanny"],
        "answer": "Rayvanny"
    },
    3: {
        "id": 3,
        "question": "Ni mchoraji gani maarufu wa picha za sanaa ambaye ameanzisha mtindo mpya wa 'Sanaa ya Kizazi Kipya'?",
        "options": ["George Lilanga", "Thomas Kessy", "Mwaka wa Sanaa", "Ibrahim Mussa"],
        "answer": "Ibrahim Mussa"
    },
    4: {
        "id": 4,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya 'Tanzania: The Story of a Nation' ilipigwa na kuonyesha maisha ya tamaduni za Tanzania?",
        "options": ["1990", "1995", "2000", "2005"],
        "answer": "2005"
    },
    5: {
        "id": 5,
        "question": "Ni mchezaji wa sinema gani maarufu nchini Tanzania ambaye ameonyesha uigizaji wake katika filamu ya 'The Rise of Mambo'?",
        "options": ["Adam Hussein", "Elizabeth Michael", "Juma Jukes", "Kajala Masanja"],
        "answer": "Kajala Masanja"
    },
    6: {
        "id": 6,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu ambayo ilianzishwa na mchoraji na mtunzi wa muziki, Said Lema?",
        "options": ["The African Stars", "The Morogoro Jazz", "The Super Mazungumzo", "The Jazz Pioneers"],
        "answer": "The Jazz Pioneers"
    },
    7: {
        "id": 7,
        "question": "Ni mwimbaji wa kike gani aliyeshinda tuzo ya 'Best Female Artist' katika tuzo za mwaka 2023 za Bongo Flava?",
        "options": ["Vanessa Mdee", "Nandy", "Zuchu", "Lulu Diva"],
        "answer": "Zuchu"
    },
    8: {
        "id": 8,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya 'Siri ya Nyota' ilipata umaarufu mkubwa nchini Tanzania?",
        "options": ["2010", "2012", "2015", "2017"],
        "answer": "2017"
    },
    9: {
        "id": 9,
        "question": "Ni mtindo gani wa muziki ulioanzishwa na bendi ya 'Sauti Soul' inayohusiana na Tanzania?",
        "options": ["Bongo Flava", "Afrobeat", "Taarab", "Kizomba"],
        "answer": "Afrobeat"
    },
    10: {
        "id": 10,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyetoa albamu yake ya kwanza 'Mwanza Star' mwaka 2018?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Mbosso", "Harmonize", "Mwana FA"],
        "answer": "Mbosso"
    },
    11: {
        "id": 11,
        "question": "Ni mwandishi gani maarufu aliyeandika kitabu maarufu 'Safari ya Mwandishi' kuhusu maisha ya wasanii nchini Tanzania?",
        "options": ["Frank Mvungi", "William J. Mkude", "Michael Mtuwa", "G. M. Mziray"],
        "answer": "G. M. Mziray"
    },
    12: {
        "id": 12,
        "question": "Ni kipande gani cha muziki kilichokuwa maarufu nchini Tanzania mwaka 2021 kwa kutazamwa zaidi kwenye majukwaa ya mtandao?",
        "options": ["Basi Kubu", "Jeje", "Sawa Sawa", "Yope"],
        "answer": "Yope"
    },
    13: {
        "id": 13,
        "question": "Ni msanii gani maarufu wa muziki wa dansi aliyejulikana kwa hit song 'Sikonge' katika miaka ya 1980?",
        "options": ["Mbaraka Mwinshehe", "Charly & Nina", "Remmy Ongala", "Safari Sound Band"],
        "answer": "Mbaraka Mwinshehe"
    },
    14: {
        "id": 14,
        "question": "Ni filamu gani iliyopewa tuzo ya 'Best Tanzanian Film' katika Tuzo za Sinema za Afrika mwaka 2019?",
        "options": ["Mzee wa Vijiweni", "The Lion's Den", "Mambo Yake", "The Night Watchman"],
        "answer": "The Night Watchman"
    },
    15: {
        "id": 15,
        "question": "Ni mwimbaji gani ambaye alishirikiana na msanii wa kimataifa, Burna Boy, katika wimbo maarufu mwaka 2020?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Zuchu"],
        "answer": "Rayvanny"
    },
    16: {
        "id": 16,
        "question": "Ni mtindo gani wa sanaa ulioanzishwa na Mwanamuziki wa Afrika Mashariki, Angelique Kidjo, ambaye alishirikiana na wasanii wa Tanzania?",
        "options": ["Reggae", "Afrobeat", "Soukous", "World Music"],
        "answer": "Afrobeat"
    },
    17: {
        "id": 17,
        "question": "Ni mwandishi wa vitabu gani aliyeandika 'Mshike Mshike' kuhusu historia ya muziki wa Tanzania?",
        "options": ["Ali Simba", "Elieshi Lema", "Athuman Babu", "Amri Kipanga"],
        "answer": "Athuman Babu"
    },
    18: {
        "id": 18,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki, Simba Kizito, na ilijulikana kwa nyimbo zake za mapenzi?",
        "options": ["The Happy Band", "The Super Six", "The Amani Band", "The Popular Band"],
        "answer": "The Popular Band"
    },
    19: {
        "id": 19,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya 'Tanzania Dreams' ilipokuwa maarufu sana katika majukwaa ya kimataifa?",
        "options": ["2016", "2017", "2018", "2019"],
        "answer": "2019"
    },
    20: {
        "id": 20,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu wa taarab ambaye alijulikana kwa hit song 'Mwana Kijiji'?",
        "options": ["Mzee Yusuph", "Khadija Kopa", "Farouk Dido", "Saida Karoli"],
        "answer": "Mzee Yusuph"
    },
    21: {
        "id": 21,
        "question": "Ni mwaka gani muziki wa Bongo Flava ulianza kuwa maarufu sana nchini Tanzania?",
        "options": ["2000", "2005", "2010", "2015"],
        "answer": "2005"
    },
    22: {
        "id": 22,
        "question": "Ni mchoraji gani aliyejulikana kwa kubuni picha za sanaa za 'Contemporary African Art' na kuonyesha Tanzania?",
        "options": ["George Lilanga", "Tanja Mofokeng", "Said Zungu", "Fadhili Bakari"],
        "answer": "George Lilanga"
    },
    23: {
        "id": 23,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya 'Dar es Salaam' ilipata umaarufu mkubwa katika tamasha la kimataifa la filamu?",
        "options": ["2014", "2015", "2016", "2017"],
        "answer": "2016"
    },
    24: {
        "id": 24,
        "question": "Ni mwimbaji wa hip-hop gani aliyejulikana kwa wimbo wa 'Noma' na kuanzisha mtindo mpya wa muziki nchini Tanzania?",
        "options": ["G-Nako", "Mwana FA", "Kida Kudz", "Juma Jukes"],
        "answer": "G-Nako"
    },
    25: {
        "id": 25,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mchoraji na mtunzi wa muziki, David Mburugu?",
        "options": ["The New Jazz", "The Bandwagon", "The Jazz Pioneers", "The Serengeti Band"],
        "answer": "The Serengeti Band"
    },
    26: {
        "id": 26,
        "question": "Ni mwandishi gani maarufu aliyeandika kitabu cha 'Tanzania: A Cultural Journey' kuhusu tamaduni na burudani?",
        "options": ["Michael Zanzibari", "Peter Kivumbi", "Bernard Mwais", "Ruth Nguvumali"],
        "answer": "Ruth Nguvumali"
    },
    27: {
        "id": 27,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya 'The Lion's Roar' ilipokuwa maarufu nchini Tanzania?",
        "options": ["2010", "2012", "2014", "2015"],
        "answer": "2015"
    },
    28: {
        "id": 28,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyejulikana kwa wimbo wa 'Sawa' na kuanzisha mtindo mpya wa muziki nchini Tanzania?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Harmonize", "Rayvanny", "Mbosso"],
        "answer": "Harmonize"
    },
    29: {
        "id": 29,
        "question": "Ni mwandishi gani maarufu wa tamthilia ambaye ameandika 'The African Queen' kuhusu burudani za kimataifa?",
        "options": ["Ali Mtei", "Rahma Juma", "Hassan Juma", "Suleiman Sumra"],
        "answer": "Ali Mtei"
    },
    30: {
        "id": 30,
        "question": "Ni filamu ipi maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa muziki wa Bongo Flava?",
        "options": ["Mambo Bado", "My Bongo Dreams", "Jumba la Muziki", "The Bongo Story"],
        "answer": "The Bongo Story"
    },
    31: {
        "id": 31,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki, Abdul Kidir?",
        "options": ["The Kilimanjaro Band", "The Serengeti Stars", "The African Jazz", "The Grand Jazz Band"],
        "answer": "The Grand Jazz Band"
    },
    32: {
        "id": 32,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu alishinda tuzo ya 'Best Music Video' mwaka 2020 kwa video ya wimbo 'Nishike'?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Zuchu", "Harmonize", "Rayvanny"],
        "answer": "Zuchu"
    },
    33: {
        "id": 33,
        "question": "Ni mwaka gani bendi maarufu ya 'Bongo Star' ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2007", "2009", "2011", "2012"],
        "answer": "2012"
    },
    34: {
        "id": 34,
        "question": "Ni mtindo gani wa muziki ulioanzishwa na msanii, Siti Binti Saad, ambaye alijulikana kwa wimbo wake maarufu?",
        "options": ["Taarab", "Bongo Flava", "Hip-Hop", "Reggae"],
        "answer": "Taarab"
    },
    35: {
        "id": 35,
        "question": "Ni mwimbaji gani aliyejulikana kwa kutoa albamu maarufu 'Sawa Sawa' mwaka 2019?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Harmonize", "Rayvanny", "Mbosso"],
        "answer": "Rayvanny"
    },
    36: {
        "id": 36,
        "question": "Ni filamu gani iliyoangazia maisha ya mchoraji maarufu, George Lilanga?",
        "options": ["Picha za Maisha", "Art of Lilanga", "Sanaa ya Lilanga", "George Lilanga: A Legacy"],
        "answer": "George Lilanga: A Legacy"
    },
    37: {
        "id": 37,
        "question": "Ni mwimbaji gani wa taarab aliyejulikana kwa nyimbo zake kama 'Penda Nikuone'?",
        "options": ["Mzee Yusuph", "Khadija Kopa", "Farouk Dido", "Saida Karoli"],
        "answer": "Khadija Kopa"
    },
    38: {
        "id": 38,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya 'The Great Serengeti' ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2015", "2016", "2017", "2018"],
        "answer": "2016"
    },
    39: {
        "id": 39,
        "question": "Ni mwandishi gani maarufu aliyeandika kitabu cha 'Music of Tanzania' kuhusu historia ya muziki nchini?",
        "options": ["Frank Mvungi", "William J. Mkude", "Michael Mtuwa", "Bernard Mwambazi"],
        "answer": "William J. Mkude"
    },
    40: {
        "id": 40,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipokuwa na tamasha kubwa la muziki la 'Bongo Music Festival'?",
        "options": ["2012", "2013", "2014", "2015"],
        "answer": "2014"
    },
    41: {
        "id": 41,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki, Laban Mbinguni?",
        "options": ["The Serengeti Band", "The Kilimanjaro Stars", "The Sauti Band", "The New Jazz"],
        "answer": "The Serengeti Band"
    },
    42: {
        "id": 42,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya mwanamuziki wa taarab, Mzee Yusuph?",
        "options": ["Mzee Yusuph: The Legend", "The Taarab Maestro", "Yusuph's Legacy", "The Story of Mzee Yusuph"],
        "answer": "The Story of Mzee Yusuph"
    },
    43: {
        "id": 43,
        "question": "Ni mwimbaji gani alishinda tuzo ya 'Best East African Artist' mwaka 2019 kwa wimbo wa 'Chibu'?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Alikiba", "Harmonize", "Rayvanny"],
        "answer": "Diamond Platnumz"
    },
    44: {
        "id": 44,
        "question": "Ni mwaka gani muziki wa Taarab ulianza kuwa maarufu sana nchini Tanzania?",
        "options": ["1970", "1980", "1990", "2000"],
        "answer": "1980"
    },
    45: {
        "id": 45,
        "question": "Ni mwandishi gani aliyeandika kitabu cha 'African Music and Dance' kuhusu burudani za kimataifa?",
        "options": ["Ruth Nguvumali", "Suleiman Sumra", "Peter Kivumbi", "Joseph Mvungi"],
        "answer": "Joseph Mvungi"
    },
    46: {
        "id": 46,
        "question": "Ni filamu gani iliyoangazia maisha ya mchoraji maarufu, Ibrahim Mussa?",
        "options": ["Art of Ibrahim", "Mchoraji Ibrahim", "Ibrahim Mussa: The Artist", "The Story of Ibrahim Mussa"],
        "answer": "The Story of Ibrahim Mussa"
    },
    47: {
        "id": 47,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya 'Bongo Nights' ilipata umaarufu mkubwa nchini Tanzania?",
        "options": ["2014", "2015", "2016", "2017"],
        "answer": "2016"
    },
    48: {
        "id": 48,
        "question": "Ni mwimbaji gani aliyejulikana kwa wimbo wa 'Sawa Sawa' na kuanzisha mtindo mpya wa muziki?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Mbosso"],
        "answer": "Rayvanny"
    },
    49: {
        "id": 49,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na msanii, Abdul Kidir?",
        "options": ["The Serengeti Band", "The Kilimanjaro Band", "The New Jazz", "The Super Stars"],
        "answer": "The Serengeti Band"
    },
    50: {
        "id": 50,
        "question": "Ni mwandishi wa vitabu gani aliyeandika 'The Art of Tanzanian Music'?",
        "options": ["Bernard Mwambazi", "Michael Mtuwa", "Ruth Nguvumali", "Frank Mvungi"],
        "answer": "Michael Mtuwa"
    },
    51: {
        "id": 51,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya 'Dar es Salaam Nights' ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2015", "2016", "2017", "2018"],
        "answer": "2017"
    },
    52: {
        "id": 52,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu wa taarab aliyepokea tuzo ya 'Best Taarab Artist' mwaka 2019?",
        "options": ["Khadija Kopa", "Mzee Yusuph", "Farouk Dido", "Saida Karoli"],
        "answer": "Mzee Yusuph"
    },
    53: {
        "id": 53,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa muziki wa Bongo Flava?",
        "options": ["Bongo Dreams", "The Music Journey", "Muziki wa Tanzania", "The Bongo Legend"],
        "answer": "The Bongo Legend"
    },
    54: {
        "id": 54,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki, Sam Mapenzi?",
        "options": ["The Super Band", "The Grand Jazz", "The Serengeti Band", "The Kilimanjaro Stars"],
        "answer": "The Super Band"
    },
    55: {
        "id": 55,
        "question": "Ni mwaka gani muziki wa Bongo Flava ulianza kuwa maarufu sana nchini Tanzania?",
        "options": ["2005", "2006", "2007", "2008"],
        "answer": "2005"
    },
    56: {
        "id": 56,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyetoa albamu yake maarufu 'Mwanza Star' mwaka 2018?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Mbosso", "Rayvanny", "Harmonize"],
        "answer": "Mbosso"
    },
    57: {
        "id": 57,
        "question": "Ni filamu ipi iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa taarab, Farouk Dido?",
        "options": ["Farouk: The Taarab King", "Taarab Legends", "The King of Taarab", "Farouk Dido: A Legacy"],
        "answer": "Farouk Dido: A Legacy"
    },
    58: {
        "id": 58,
        "question": "Ni mwandishi gani aliyeandika kitabu cha 'The Rhythm of Tanzanian Music'?",
        "options": ["Bernard Mwambazi", "Michael Mtuwa", "Ruth Nguvumali", "Suleiman Sumra"],
        "answer": "Ruth Nguvumali"
    },
    59: {
        "id": 59,
        "question": "Ni mwandishi gani maarufu aliyeandika 'The History of Tanzanian Cinema'?",
        "options": ["Frank Mvungi", "William J. Mkude", "Michael Mtuwa", "Bernard Mwambazi"],
        "answer": "William J. Mkude"
    },
    60: {
        "id": 60,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu wa taarab aliyeshinda tuzo ya \"Best Taarab Song\" mwaka 2020?",
        "options": ["Khadija Kopa", "Mzee Yusuph", "Farouk Dido", "Saida Karoli"],
        "answer": "Saida Karoli"
    },
    61: {
        "id": 61,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya “Tanzania: Land of Wonders” ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2018", "2019", "2020", "2021"],
        "answer": "2020"
    },
    62: {
        "id": 62,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyetoa wimbo maarufu \"Niaje\" mwaka 2019?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Mbosso"],
        "answer": "Mbosso"
    },
    63: {
        "id": 63,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki, Salim Haji?",
        "options": ["The Serengeti Jazz", "The New Stars", "The Grand Band", "The Super Jazz Band"],
        "answer": "The Super Jazz Band"
    },
    64: {
        "id": 64,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"The Great Serengeti\" ilishinda tuzo ya \"Best African Film\"?",
        "options": ["2017", "2018", "2019", "2020"],
        "answer": "2020"
    },
    65: {
        "id": 65,
        "question": "Ni mwimbaji wa Bongo Flava aliyejulikana kwa wimbo wa “Kuna Kitu” na kuanzisha mtindo mpya wa muziki?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Harmonize", "Rayvanny", "Mbosso"],
        "answer": "Harmonize"
    },
    66: {
        "id": 66,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"Bongo Vibes\" ilipata umaarufu mkubwa katika tamasha la filamu za kimataifa?",
        "options": ["2015", "2016", "2017", "2018"],
        "answer": "2018"
    },
    67: {
        "id": 67,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu wa taarab aliyejulikana kwa wimbo wa \"Taarab Mashariki\"?",
        "options": ["Khadija Kopa", "Mzee Yusuph", "Farouk Dido", "Saida Karoli"],
        "answer": "Mzee Yusuph"
    },
    68: {
        "id": 68,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki, Abu Haji?",
        "options": ["The Serengeti Jazz", "The Grand Band", "The Kilimanjaro Jazz", "The Super Stars"],
        "answer": "The Kilimanjaro Jazz"
    },
    69: {
        "id": 69,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"Dar es Salaam Dream\" ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2016", "2017", "2018", "2019"],
        "answer": "2019"
    },
    70: {
        "id": 70,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu wa Bongo Flava aliyeshinda tuzo ya \"Best Song of the Year\" mwaka 2021?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Mbosso"],
        "answer": "Harmonize"
    },
    71: {
        "id": 71,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa muziki wa Taarab, Mzee Yusuph?",
        "options": ["Mzee Yusuph: A Legacy", "The Taarab Maestro", "Yusuph's Story", "Mzee Yusuph: The Legend"],
        "answer": "Mzee Yusuph: A Legacy"
    },
    72: {
        "id": 72,
        "question": "Ni mwandishi gani aliyeandika kitabu cha \"The Evolution of Tanzanian Music\"?",
        "options": ["Bernard Mwambazi", "Michael Mtuwa", "Suleiman Sumra", "Ruth Nguvumali"],
        "answer": "Ruth Nguvumali"
    },
    73: {
        "id": 73,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"Tanzania Nights\" ilipata umaarufu mkubwa katika tamasha la filamu?",
        "options": ["2016", "2017", "2018", "2019"],
        "answer": "2019"
    },
    74: {
        "id": 74,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyetoa wimbo wa \"Mambo Mema\" mwaka 2020?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Harmonize", "Rayvanny", "Mbosso"],
        "answer": "Mbosso"
    },
    75: {
        "id": 75,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki, Haji Haji?",
        "options": ["The Serengeti Jazz", "The Super Stars", "The Grand Band", "The New Jazz Band"],
        "answer": "The New Jazz Band"
    },
    76: {
        "id": 76,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"The Tanzanian Dream\" ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2017", "2018", "2019", "2020"],
        "answer": "2020"
    },
    77: {
        "id": 77,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu wa taarab aliyeshinda tuzo ya \"Best Taarab Album\" mwaka 2019?",
        "options": ["Khadija Kopa", "Mzee Yusuph", "Farouk Dido", "Saida Karoli"],
        "answer": "Khadija Kopa"
    },
    78: {
        "id": 78,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa Bongo Flava, Diamond Platnumz?",
        "options": ["Diamond's Journey", "The Bongo Legend", "Diamond Platnumz: The Story", "The Rise of Diamond"],
        "answer": "Diamond Platnumz: The Story"
    },
    79: {
        "id": 79,
        "question": "Ni mwimbaji gani aliyetoa wimbo maarufu \"Niaje\" mwaka 2019?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Mbosso"],
        "answer": "Mbosso"
    },
    80: {
        "id": 80,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"The Serengeti Nights\" ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2016", "2017", "2018", "2019"],
        "answer": "2019"
    },
    81: {
        "id": 81,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyeshinda tuzo ya \"Best African Dancehall Artist\" mwaka 2021?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Mbosso"],
        "answer": "Rayvanny"
    },
    82: {
        "id": 82,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa muziki, Ali Kiba?",
        "options": ["Ali Kiba: The Journey", "The Kiba Story", "Kiba's Rise", "Ali Kiba: A Legacy"],
        "answer": "Ali Kiba: A Legacy"
    },
    83: {
        "id": 83,
        "question": "Ni mwandishi gani aliyeandika kitabu cha \"The Art of Tanzanian Cinema\"?",
        "options": ["Bernard Mwambazi", "Michael Mtuwa", "Suleiman Sumra", "Ruth Nguvumali"],
        "answer": "Suleiman Sumra"
    },
    84: {
        "id": 84,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"The Tanzanian Vision\" ilipata umaarufu mkubwa katika tamasha la filamu?",
        "options": ["2017", "2018", "2019", "2020"],
        "answer": "2020"
    },
    85: {
        "id": 85,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyetoa albamu ya \"Tanzania Music\" mwaka 2020?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Mbosso"],
        "answer": "Harmonize"
    },
    86: {
        "id": 86,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa taarab, Saida Karoli?",
        "options": ["Saida Karoli: The Taarab Queen", "The Taarab Legend", "Saida's Story", "The Queen of Taarab"],
        "answer": "Saida Karoli: The Taarab Queen"
    },
    87: {
        "id": 87,
        "question": "Ni mwandishi gani aliyeandika kitabu cha \"Tanzanian Music Revolution\"?",
        "options": ["Bernard Mwambazi", "Michael Mtuwa", "Ruth Nguvumali", "Suleiman Sumra"],
        "answer": "Michael Mtuwa"
    },
    88: {
        "id": 88,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"Tanzania Dreams\" ilipata umaarufu mkubwa katika tamasha la filamu?",
        "options": ["2017", "2018", "2019", "2020"],
        "answer": "2019"
    },
    89: {
        "id": 89,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu wa taarab aliyeshinda tuzo ya \"Best Taarab Song\" mwaka 2021?",
        "options": ["Khadija Kopa", "Mzee Yusuph", "Farouk Dido", "Saida Karoli"],
        "answer": "Khadija Kopa"
    },
    90: {
        "id": 90,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa muziki wa Taarab, Mzee Yusuph?",
        "options": ["Mzee Yusuph: The Legend", "The Taarab Maestro", "Yusuph's Story", "Mzee Yusuph: A Legacy"],
        "answer": "Mzee Yusuph: The Legend"
    },
    91: {
        "id": 91,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"Tanzania Stars\" ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2018", "2019", "2020", "2021"],
        "answer": "2020"
    },
    92: {
        "id": 92,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyetoa wimbo maarufu \"Kuna Kitu\" mwaka 2019?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Harmonize", "Rayvanny", "Mbosso"],
        "answer": "Mbosso"
    },
    93: {
        "id": 93,
        "question": "Ni bendi ipi maarufu iliyoanzishwa na mwanamuziki, Salim Haji?",
        "options": ["The Serengeti Jazz", "The Grand Band", "The New Jazz", "The Super Stars"],
        "answer": "The Serengeti Jazz"
    },
    94: {
        "id": 94,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"The Tanzanian Dream\" ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2017", "2018", "2019", "2020"],
        "answer": "2020"
    },
    95: {
        "id": 95,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyeshinda tuzo ya \"Best Bongo Flava Artist\" mwaka 2021?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Mbosso"],
        "answer": "Diamond Platnumz"
    },
    96: {
        "id": 96,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa taarab, Khadija Kopa?",
        "options": ["Khadija Kopa: The Taarab Queen", "The Taarab Legend", "Khadija's Legacy", "The Queen of Taarab"],
        "answer": "Khadija Kopa: The Taarab Queen"
    },
    97: {
        "id": 97,
        "question": "Ni mwandishi gani aliyeandika kitabu cha \"The Evolution of Tanzanian Cinema\"?",
        "options": ["Ruth Nguvumali", "Bernard Mwambazi", "Michael Mtuwa", "Suleiman Sumra"],
        "answer": "Michael Mtuwa"
    },
    98: {
        "id": 98,
        "question": "Ni mwaka gani filamu ya \"Tanzania Music Revolution\" ilipata umaarufu mkubwa?",
        "options": ["2017", "2018", "2019", "2020"],
        "answer": "2020"
    },
    99: {
        "id": 99,
        "question": "Ni mwimbaji gani maarufu aliyetoa albamu ya \"Serengeti Star\" mwaka 2020?",
        "options": ["Diamond Platnumz", "Rayvanny", "Harmonize", "Mbosso"],
        "answer": "Mbosso"
    },
    100: {
        "id": 100,
        "question": "Ni filamu gani maarufu iliyoangazia maisha ya msanii maarufu wa muziki wa Bongo Flava, Ali Kiba?",
        "options": ["Ali Kiba: The Journey", "The Kiba Story", "Kiba's Rise", "Ali Kiba: A Legacy"],
        "answer": "Ali Kiba: The Journey"
    }
  },
  "Historia": {
    1: {
        "id": 1,
        "question": "Ni mkataba gani ulioleta ukoloni wa Kijerumani katika eneo la Tanganyika?",
        "options": ["Mkataba wa Heligoland-Zanzibar", "Mkataba wa Berlin", "Mkataba wa Moresby", "Mkataba wa Anglo-German"],
        "answer": "Mkataba wa Anglo-German"
    },
    2: {
        "id": 2,
        "question": "Nani alikuwa gavana wa mwisho wa Kiingereza katika Tanganyika?",
        "options": ["Sir Donald Cameron", "Sir Edward Twining", "Sir Richard Turnbull", "Sir Horace Byatt"],
        "answer": "Sir Richard Turnbull"
    },
    3: {
        "id": 3,
        "question": "Kipindi gani cha vita vilichangia kuongezeka kwa harakati za kudai uhuru katika Tanganyika?",
        "options": ["Vita Kuu ya Kwanza ya Dunia", "Vita Kuu ya Pili ya Dunia", "Vita vya Boer", "Vita vya Balkan"],
        "answer": "Vita Kuu ya Pili ya Dunia"
    },
    4: {
        "id": 4,
        "question": "Nani aliongoza harakati za Mapinduzi ya Kilimo cha Pamba katika Wilaya ya Sukuma?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Paul Bomani", "Rashidi Kawawa", "John Malecela"],
        "answer": "Paul Bomani"
    },
    5: {
        "id": 5,
        "question": "Mapinduzi ya Zanzibar yalikuwa na lengo gani kuu?",
        "options": ["Kuunda serikali ya kidemokrasia", "Kukomesha ukoloni wa Kiarabu", "Kuwapa madaraka Waafrika walio wengi", "Kuboresha uchumi wa visiwa"],
        "answer": "Kuwapa madaraka Waafrika walio wengi"
    },
    6: {
        "id": 6,
        "question": "Ni tukio gani lililotokea mwaka 1905 hadi 1907 lililokuwa na athari kubwa kwa ukoloni wa Kijerumani?",
        "options": ["Vita ya Maji Maji", "Vita vya Hehe", "Uasi wa Wahehe", "Uasi wa Wamatumbi"],
        "answer": "Vita ya Maji Maji"
    },
    7: {
        "id": 7,
        "question": "Nani alikuwa kiongozi wa vita vya Wahehe dhidi ya Wajerumani?",
        "options": ["Mkwawa", "Mirambo", "Isike", "Kinjeketile"],
        "answer": "Mkwawa"
    },
    8: {
        "id": 8,
        "question": "Ni mji gani uliteuliwa kuwa makao makuu ya kwanza ya Kijerumani katika Tanganyika?",
        "options": ["Dar es Salaam", "Tanga", "Bagamoyo", "Zanzibar"],
        "answer": "Bagamoyo"
    },
    9: {
        "id": 9,
        "question": "Ni kiongozi gani wa Tanzania alihusika katika kuanzisha Umoja wa Mataifa wa Vijana (United Nations Youth Organization)?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Salim Ahmed Salim", "Cleopa Msuya", "Oscar Kambona"],
        "answer": "Salim Ahmed Salim"
    },
    10: {
        "id": 10,
        "question": "Ni sababu ipi iliyopelekea kifo cha Mkwawa wa Wahehe?",
        "options": ["Aliuawa na Wajerumani", "Alijiua mwenyewe", "Alifia uhamishoni", "Alifariki kutokana na maradhi"],
        "answer": "Alijiua mwenyewe"
    },
    11: {
        "id": 11,
        "question": "Ni vuguvugu gani la kisiasa lililoundwa na waafrika wenye elimu kwa lengo la kudai haki za Waafrika wakati wa ukoloni?",
        "options": ["TANU", "Umoja wa Mataifa wa Afrika", "Umoja wa Waafrika wa Tanganyika", "Tanganyika African Association (TAA)"],
        "answer": "Tanganyika African Association (TAA)"
    },
    12: {
        "id": 12,
        "question": "Ni tukio gani lilipelekea kuanzishwa kwa Mahakama ya Rufaa ya Afrika Mashariki?",
        "options": ["Kesi ya Julius Nyerere dhidi ya serikali ya kikoloni", "Kesi ya wapinzani wa mapinduzi ya Zanzibar", "Mgogoro wa mpaka kati ya Tanganyika na Kenya", "Kesi ya Enos Sifuna dhidi ya serikali ya Tanganyika"],
        "answer": "Kesi ya Enos Sifuna dhidi ya serikali ya Tanganyika"
    },
    13: {
        "id": 13,
        "question": "Ni sehemu gani Julius Nyerere alipokea elimu yake ya chuo kikuu?",
        "options": ["Chuo Kikuu cha Makerere", "Chuo Kikuu cha London", "Chuo Kikuu cha Harvard", "Chuo Kikuu cha Oxford"],
        "answer": "Chuo Kikuu cha London"
    },
    14: {
        "id": 14,
        "question": "Nani alikuwa kiongozi wa upinzani katika mapambano ya uhuru dhidi ya Waingereza aliyekamatwa na kuzuiliwa kwa muda mrefu?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Oscar Kambona", "Zuberi Mtemvu", "Rashidi Kawawa"],
        "answer": "Zuberi Mtemvu"
    },
    15: {
        "id": 15,
        "question": "Ni tukio gani la kihistoria lililoathiri uhusiano kati ya Tanganyika na nchi za Magharibi mnamo miaka ya 1960?",
        "options": ["Ujamaa na Kujitegemea", "Kuanzishwa kwa Benki ya Dunia", "Kuanguka kwa Soko la Pamba la Kimataifa", "Uhusiano wa karibu na nchi za Kikomunisti"],
        "answer": "Uhusiano wa karibu na nchi za Kikomunisti"
    },
    16: {
        "id": 16,
        "question": "Ni mwanaharakati gani wa Tanzania aliyekuwa na ushawishi mkubwa katika kuanzishwa kwa Umoja wa Afrika (OAU)?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Rashidi Kawawa", "Oscar Kambona", "Salim Ahmed Salim"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    17: {
        "id": 17,
        "question": "Ni tukio gani la kisiasa lililotokea mwaka 1966 ambalo lilitikisa siasa za Tanzania?",
        "options": ["Kesi ya uhaini dhidi ya viongozi wa juu wa serikali", "Kufukuzwa kwa makabaila wa Kiingereza", "Mgogoro wa kisiasa ndani ya TANU", "Kuanzishwa kwa TANU Youth League"],
        "answer": "Mgogoro wa kisiasa ndani ya TANU"
    },
    18: {
        "id": 18,
        "question": "Ni kiongozi gani wa upinzani aliyeongoza maandamano ya kupinga sera ya Azimio la Arusha?",
        "options": ["Oscar Kambona", "John Malecela", "Rashidi Kawawa", "Salim Ahmed Salim"],
        "answer": "Oscar Kambona"
    },
    19: {
        "id": 19,
        "question": "Ni mkataba gani ulioanzisha Jumuiya ya Afrika Mashariki (EAC) mwaka 1967?",
        "options": ["Mkataba wa Kampala", "Mkataba wa Nairobi", "Mkataba wa Dar es Salaam", "Mkataba wa Arusha"],
        "answer": "Mkataba wa Nairobi"
    },
    20: {
        "id": 20,
        "question": "Ni tukio gani la kiuchumi lililotokea mwaka 1971 ambalo lilileta mabadiliko makubwa katika sera za kiuchumi za Tanzania?",
        "options": ["Kuanzishwa kwa Benki Kuu ya Tanzania", "Ukomeshaji wa biashara ya pembe za ndovu", "Utaifishaji wa sekta ya binafsi", "Kuanzishwa kwa viwanda vya ushirika"],
        "answer": "Utaifishaji wa sekta ya binafsi"
    },
    21: {
        "id": 21,
        "question": "Ni nani aliyekuwa mhasibu wa kwanza wa Serikali ya Tanganyika baada ya Uhuru?",
        "options": ["Rashidi Kawawa", "Cleopa Msuya", "Pius Msekwa", "Edwin Mtei"],
        "answer": "Edwin Mtei"
    },
    22: {
        "id": 22,
        "question": "Ni tukio gani la kijeshi lililotokea mwaka 1969 ambalo lilihatarisha amani ya Tanzania?",
        "options": ["Uasi wa Jeshi la Wananchi wa Tanzania (JWTZ)", "Mapinduzi ya kijeshi nchini Uganda", "Vita vya mpakani na Kenya", "Uasi wa waasi wa RENAMO kutoka Msumbiji"],
        "answer": "Uasi wa Jeshi la Wananchi wa Tanzania (JWTZ)"
    },
    23: {
        "id": 23,
        "question": "Ni mwanzilishi gani wa harakati za ukombozi wa Kusini mwa Afrika aliyeishi kwa muda mrefu Tanzania?",
        "options": ["Samora Machel", "Oliver Tambo", "Nelson Mandela", "Joshua Nkomo"],
        "answer": "Oliver Tambo"
    },
    24: {
        "id": 24,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyesimamia utekelezaji wa sera ya Ujamaa na Kujitegemea?",
        "options": ["Rashidi Kawawa", "Julius Nyerere", "Edward Sokoine", "Cleopa Msuya"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    25: {
        "id": 25,
        "question": "Ni tukio gani lililosababisha Tanzania kuvunja uhusiano na Israel mwaka 1973?",
        "options": ["Vita vya Yom Kippur", "Vita vya Siku Sita", "Uhusiano wa Israel na apartheid", "Mapinduzi ya kijeshi ya Yom Kippur"],
        "answer": "Vita vya Yom Kippur"
    },
    26: {
        "id": 26,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kijeshi wa Tanzania aliyesimamia operesheni ya Kagera dhidi ya Uganda mwaka 1978?",
        "options": ["Jenerali David Musuguri", "Jenerali Abdallah Twalipo", "Jenerali Hamis Kiggundu", "Jenerali Suleiman Sumra"],
        "answer": "Jenerali David Musuguri"
    },
    27: {
        "id": 27,
        "question": "Ni chama gani cha siasa kilichoanzishwa nchini Tanzania kama mbadala wa TANU mwaka 1992?",
        "options": ["NCCR-Mageuzi", "CUF", "CHADEMA", "UDP"],
        "answer": "NCCR-Mageuzi"
    },
    28: {
        "id": 28,
        "question": "Ni tukio gani la kisiasa lililopelekea kuanzishwa kwa mfumo wa vyama vingi vya siasa nchini Tanzania?",
        "options": ["Azimio la Zanzibar", "Azimio la Musoma", "Azimio la Arusha", "Tume ya Nyalali"],
        "answer": "Tume ya Nyalali"
    },
    29: {
        "id": 29,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyekuwa mwenyekiti wa kwanza wa Tume ya Uchaguzi ya Taifa (NEC)?",
        "options": ["Judge Joseph Warioba", "Judge Lewis Makame", "Judge Francis Nyalali", "Judge Augustine Ramadhani"],
        "answer": "Judge Lewis Makame"
    },
    30: {
        "id": 30,
        "question": "Ni vita gani vilivyopiganwa na Tanzania na Uganda mwaka 1978 hadi 1979?",
        "options": ["Vita vya Maji Maji", "Vita vya Uhuru", "Vita vya Kagera", "Vita vya Mau Mau"],
        "answer": "Vita vya Kagera"
    },
    31: {
        "id": 31,
        "question": "Ni mji gani uliochaguliwa kuwa mji mkuu wa Tanzania baada ya Uhuru?",
        "options": ["Dar es Salaam", "Dodoma", "Arusha", "Mwanza"],
        "answer": "Dodoma"
    },
    32: {
        "id": 32,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilifanyiwa mabadiliko makubwa katika katiba na kuanzishwa kwa katiba mpya?",
        "options": ["1965", "1977", "1985", "1992"],
        "answer": "1992"
    },
    33: {
        "id": 33,
        "question": "Ni tukio gani la kihistoria lililotokea Zanzibar mnamo Januari 1964?",
        "options": ["Kuungana kwa Tanganyika na Zanzibar", "Kuingia kwa kikoloni cha Kiarabu", "Mapinduzi ya Zanzibar", "Kutangazwa kwa uhuru wa Zanzibar"],
        "answer": "Mapinduzi ya Zanzibar"
    },
    34: {
        "id": 34,
        "question": "Ni nani aliyekuwa Makamu wa Rais wa kwanza wa Jamhuri ya Muungano wa Tanzania?",
        "options": ["Rashidi Kawawa", "Abeid Karume", "Salim Ahmed Salim", "Ali Hassan Mwinyi"],
        "answer": "Abeid Karume"
    },
    35: {
        "id": 35,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilijiunga rasmi na Jumuiya ya Madola?",
        "options": ["1961", "1962", "1963", "1964"],
        "answer": "1964"
    },
    36: {
        "id": 36,
        "question": "Ni nchi ipi iliyoipatia Tanzania msaada mkubwa wa kijeshi wakati wa Vita vya Kagera?",
        "options": ["Kenya", "China", "Libya", "Cuba"],
        "answer": "Cuba"
    },
    37: {
        "id": 37,
        "question": "Ni mkataba gani wa kiuchumi ulioanzisha ushirikiano kati ya Tanzania, Kenya, na Uganda?",
        "options": ["Mkataba wa Arusha", "Mkataba wa EAC", "Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki", "Mkataba wa Kampala"],
        "answer": "Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki"
    },
    38: {
        "id": 38,
        "question": "Ni kiongozi gani wa TANU aliyehusika sana katika kuhamasisha harakati za uhuru kwa njia ya magazeti?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Oscar Kambona", "Bibi Titi Mohamed", "Rashidi Kawawa"],
        "answer": "Bibi Titi Mohamed"
    },
    39: {
        "id": 39,
        "question": "Ni tukio gani la kiuchumi lililotokea nchini Tanzania mnamo mwaka 1977?",
        "options": ["Kuanzishwa kwa sera ya Ujamaa na Kujitegemea", "Kuanzishwa kwa Soko la Pamoja la Afrika Mashariki", "Kuanzishwa kwa Benki Kuu ya Tanzania", "Utaifishaji wa benki zote"],
        "answer": "Utaifishaji wa benki zote"
    },
    40: {
        "id": 40,
        "question": "Ni vita gani vilivyopiganwa na Tanzania dhidi ya Ujerumani wa kikoloni kati ya 1905 na 1907?",
        "options": ["Vita vya Maji Maji", "Vita vya Wahehe", "Vita vya Kagera", "Vita vya Mto Rufiji"],
        "answer": "Vita vya Maji Maji"
    },
    41: {
        "id": 41,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyeongoza Tanzania kuwa mwanachama wa kwanza wa SADC?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    42: {
        "id": 42,
        "question": "Ni mwaka gani Chama cha Mapinduzi (CCM) kilianzishwa?",
        "options": ["1965", "1970", "1977", "1985"],
        "answer": "1977"
    },
    43: {
        "id": 43,
        "question": "Ni tukio gani lililosababisha Tanzania kuvunja uhusiano wa kidiplomasia na Uingereza mwaka 1965?",
        "options": ["Vita vya Kagera", "Azimio la Arusha", "Kuzuia misaada ya kigeni", "Tanganyika kupinga siasa za Uingereza Rhodesia Kusini"],
        "answer": "Tanganyika kupinga siasa za Uingereza Rhodesia Kusini"
    },
    44: {
        "id": 44,
        "question": "Ni mwanamke gani aliyekuwa mstari wa mbele katika harakati za uhuru wa Tanganyika?",
        "options": ["Lucy Lameck", "Maria Nyerere", "Bibi Titi Mohamed", "Fatma Karume"],
        "answer": "Bibi Titi Mohamed"
    },
    45: {
        "id": 45,
        "question": "Ni tukio gani lililotokea mwaka 1964 ambalo lilibadili kabisa muundo wa siasa za Zanzibar?",
        "options": ["Muungano wa Tanganyika na Zanzibar", "Mapinduzi ya Zanzibar", "Kuanzishwa kwa TANU", "Kuanzishwa kwa mfumo wa vyama vingi"],
        "answer": "Mapinduzi ya Zanzibar"
    },
    46: {
        "id": 46,
        "question": "Ni kipindi gani cha kihistoria ambapo Julius Nyerere alitangaza sera ya Elimu kwa Wote?",
        "options": ["1961-1965", "1967-1972", "1975-1980", "1985-1990"],
        "answer": "1967-1972"
    },
    47: {
        "id": 47,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kijeshi aliyekuwa na jukumu la kushika usukani wa Vita vya Maji Maji?",
        "options": ["Kinjeketile Ngwale", "Mkwawa", "Mirambo", "Isike"],
        "answer": "Kinjeketile Ngwale"
    },
    48: {
        "id": 48,
        "question": "Ni tukio gani la kiuchumi lililosababisha kushuka kwa thamani ya shilingi ya Tanzania mnamo miaka ya 1980?",
        "options": ["Kushuka kwa bei ya mazao ya kilimo", "Vita vya Kagera", "Mgogoro wa mafuta duniani", "Utaifishaji wa sekta binafsi"],
        "answer": "Kushuka kwa bei ya mazao ya kilimo"
    },
    49: {
        "id": 49,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyekuwa mstari wa mbele katika kudai katiba mpya Tanzania?",
        "options": ["Julius Nyerere", "John Malecela", "Augustino Mrema", "Judge Francis Nyalali"],
        "answer": "Judge Francis Nyalali"
    },
    50: {
        "id": 50,
        "question": "Ni mwaka gani mfumo wa vyama vingi vya siasa ulianzishwa rasmi nchini Tanzania?",
        "options": ["1990", "1992", "1995", "2000"],
        "answer": "1992"
    },
    51: {
        "id": 51,
        "question": "Ni nchi ipi ilikuwa mshirika mkuu wa Tanzania katika Vita vya Kagera dhidi ya Uganda?",
        "options": ["Kenya", "Libya", "Sudan", "Msumbiji"],
        "answer": "Libya"
    },
    52: {
        "id": 52,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyeanzisha sera ya Ujamaa na Kujitegemea?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Rashidi Kawawa", "Edward Sokoine", "Benjamin Mkapa"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    53: {
        "id": 53,
        "question": "Ni kipindi gani cha kihistoria ambapo Julius Nyerere alihudumu kama Waziri Mkuu wa Tanganyika?",
        "options": ["1960-1961", "1961-1963", "1963-1965", "1965-1970"],
        "answer": "1960-1961"
    },
    54: {
        "id": 54,
        "question": "Ni mwaka gani Azimio la Arusha lilipitishwa?",
        "options": ["1965", "1967", "1970", "1975"],
        "answer": "1967"
    },
    55: {
        "id": 55,
        "question": "Ni kiongozi gani wa TANU aliyeongoza Tanzania katika kipindi cha mpito baada ya uhuru?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Oscar Kambona", "Rashidi Kawawa", "Bibi Titi Mohamed"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    56: {
        "id": 56,
        "question": "Ni chama gani cha siasa kilichoundwa kwa ajili ya kushirikisha wapinzani wa serikali ya TANU?",
        "options": ["CUF", "TAA", "ASP", "..."],
        "answer": "CUF"
    },
    57: {
        "id": 57,
        "question": "Ni tukio gani lililotokea mwaka 1978 lililopelekea vita kati ya Tanzania na Uganda?",
        "options": ["Uvamizi wa Uganda katika eneo la Kagera", "Mapinduzi ya Zanzibar", "Maandamano ya kiraia", "Mkutano wa Umoja wa Mataifa"],
        "answer": "Uvamizi wa Uganda katika eneo la Kagera"
    },
    58: {
        "id": 58,
        "question": "Ni nani alikuwa Katibu Mkuu wa TANU wakati wa kupigania uhuru?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Oscar Kambona", "Rashidi Kawawa", "Edward Sokoine"],
        "answer": "Oscar Kambona"
    },
    59: {
        "id": 59,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyepinga sera ya Ujamaa na kujitenga na CCM mwaka 1990?",
        "options": ["John Malecela", "Augustino Mrema", "Cleopa Msuya", "Benjamin Mkapa"],
        "answer": "Augustino Mrema"
    },
    60: {
        "id": 60,
        "question": "Ni tukio gani lililopelekea Tanzania kuanzisha mfumo wa Uchaguzi wa Kidemokrasia?",
        "options": ["Kuingia kwa mfumo wa vyama vingi", "Kuanzishwa kwa Serikali ya Mseto", "Kuanzishwa kwa sera ya Ujamaa", "Mapinduzi ya Zanzibar"],
        "answer": "Kuingia kwa mfumo wa vyama vingi"
    },
    61: {
        "id": 61,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipata mkataba wa kuanzisha Jumuiya ya Maendeleo ya Nchi za Afrika Mashariki (EAC)?",
        "options": ["1967", "1970", "1977", "1980"],
        "answer": "1967"
    },
    62: {
        "id": 62,
        "question": "Ni nchi ipi ilisaidia sana katika kujenga miundombinu ya reli na barabara nchini Tanzania wakati wa miaka ya 1970?",
        "options": ["Ujerumani", "Uingereza", "Japan", "Marekani"],
        "answer": "Japan"
    },
    63: {
        "id": 63,
        "question": "Ni mwandishi gani aliyeandika kitabu cha 'Uhuru na Maendeleo' kuhusu siasa za Tanzania?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Oscar Kambona", "Rashidi Kawawa", "Edward Sokoine"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    64: {
        "id": 64,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianzisha sera ya kupunguza mfumuko wa bei na kuimarisha uchumi?",
        "options": ["1985", "1990", "1992", "1986"],
        "answer": "1986"
    },
    65: {
        "id": 65,
        "question": "Ni tukio gani la kihistoria lililopelekea kuanzishwa kwa chuo kikuu cha kwanza nchini Tanzania?",
        "options": ["Kuanzishwa kwa Chuo Kikuu cha Dar es Salaam", "Kuanzishwa kwa Chuo Kikuu cha Arusha", "Kuanzishwa kwa Chuo Kikuu cha Mbeya", "Kuanzishwa kwa Chuo Kikuu cha Dodoma"],
        "answer": "Kuanzishwa kwa Chuo Kikuu cha Dar es Salaam"
    },
    66: {
        "id": 66,
        "question": "Ni kiongozi gani aliyeongoza mapinduzi ya Zanzibar yaliyosababisha kuanguka kwa utawala wa Kiarabu?",
        "options": ["Abeid Karume", "John Okello", "Salmin Amour", "Mohamed Shamte"],
        "answer": "John Okello"
    },
    67: {
        "id": 67,
        "question": "Ni mwaka gani Tanganyika ilitangaza uhuru wake kutoka kwa ukoloni wa Kijerumani?",
        "options": ["1961", "1959", "1948", "1961"],
        "answer": "1961"
    },
    68: {
        "id": 68,
        "question": "Ni tukio gani lililosababisha Tanzania kubadilisha jina la Taifa lake kutoka Tanganyika na Zanzibar kuwa Jamhuri ya Muungano wa Tanzania?",
        "options": ["Mkataba wa Muungano", "Mapinduzi ya Zanzibar", "Azimio la Arusha", "Uhuru wa Tanganyika"],
        "answer": "Mkataba wa Muungano"
    },
    69: {
        "id": 69,
        "question": "Ni mkataba gani ulioanzisha ushirikiano wa kiuchumi kati ya nchi za Afrika Mashariki na Tanzania?",
        "options": ["Mkataba wa Arusha", "Mkataba wa Nairobi", "Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki", "Mkataba wa EAC"],
        "answer": "Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki"
    },
    70: {
        "id": 70,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyeweza kuongoza Tanzania kwa kipindi kirefu zaidi baada ya uhuru?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    71: {
        "id": 71,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitia mchakato wa mageuzi makubwa ya kisiasa, kijamii, na kiuchumi kupitia mapinduzi ya kiuchumi?",
        "options": ["1985-1990", "1990-1995", "1995-2000", "2000-2005"],
        "answer": "2000-2005"
    },
    72: {
        "id": 72,
        "question": "Ni kiongozi gani alikamatwa na kupelekwa uhamishoni kwa sababu ya kupinga sera za Ujamaa na Kujitegemea?",
        "options": ["Rashidi Kawawa", "Oscar Kambona", "Edward Sokoine", "John Malecela"],
        "answer": "Oscar Kambona"
    },
    73: {
        "id": 73,
        "question": "Ni tukio gani lililotokea mwaka 1967 ambalo lilikuwa na athari kubwa kwa siasa za Tanzania?",
        "options": ["Kuanzishwa kwa Chama cha Mapinduzi", "Azimio la Arusha", "Kuanzishwa kwa Benki ya Dunia", "Mapinduzi ya Zanzibar"],
        "answer": "Azimio la Arusha"
    },
    74: {
        "id": 74,
        "question": "Ni mji gani uliochaguliwa kuwa makao makuu ya nchi baada ya muungano wa Tanganyika na Zanzibar?",
        "options": ["Dar es Salaam", "Dodoma", "Mwanza", "Arusha"],
        "answer": "Dodoma"
    },
    75: {
        "id": 75,
        "question": "Ni kipindi gani Julius Nyerere alikihudumia kama Rais wa Jamhuri ya Muungano wa Tanzania?",
        "options": ["1961-1965", "1965-1985", "1985-1995", "1995-2005"],
        "answer": "1965-1985"
    },
    76: {
        "id": 76,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha katiba mpya baada ya kuanzishwa kwa mfumo wa vyama vingi?",
        "options": ["1990", "1992", "1995", "2005"],
        "answer": "2005"
    },
    77: {
        "id": 77,
        "question": "Ni tukio gani lililotokea mwaka 1970 ambalo lilikuwa na athari kwa siasa za Tanzania?",
        "options": ["Azimio la Arusha", "Kuanzishwa kwa sera ya Ujamaa", "Kuanzishwa kwa Benki ya Dunia", "Sera ya Ujamaa na Kujitegemea"],
        "answer": "Sera ya Ujamaa na Kujitegemea"
    },
    78: {
        "id": 78,
        "question": "Ni kiongozi gani alihusika na kuanzishwa kwa mfumo wa elimu bure nchini Tanzania mwaka 1967?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Oscar Kambona", "Rashidi Kawawa", "Edward Sokoine"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    79: {
        "id": 79,
        "question": "Ni mkataba gani ulioanzisha Muungano wa Tanzania na nchi jirani katika eneo la Kagera?",
        "options": ["Mkataba wa Nairobi", "Mkataba wa Arusha", "Mkataba wa Muungano wa Afrika Mashariki", "Mkataba wa Kagera"],
        "answer": "Mkataba wa Kagera"
    },
    80: {
        "id": 80,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyeongoza harakati za kupinga sera za kitaifa za uchumi wa jamii?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Oscar Kambona", "Rashidi Kawawa", "Cleopa Msuya"],
        "answer": "Oscar Kambona"
    },
    81: {
        "id": 81,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyeongoza kwa harakati za kuanzisha Jumuiya ya Maendeleo ya Nchi za Afrika Mashariki?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Jomo Kenyatta", "Milton Obote", "Mwalimu Nyerere"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    82: {
        "id": 82,
        "question": "Ni kiongozi gani aliyeongoza mapinduzi ya Zanzibar na kuwa Rais wa kwanza wa Zanzibar baada ya mapinduzi?",
        "options": ["Abeid Karume", "Mohamed Shamte", "Salmin Amour", "John Okello"],
        "answer": "John Okello"
    },
    83: {
        "id": 83,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilifanya mageuzi makubwa katika sekta ya elimu kwa kuanzisha vyuo vikuu vya kitaifa?",
        "options": ["1970", "1975", "1980", "1961"],
        "answer": "1970"
    },
    84: {
        "id": 84,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria mpya ya Mambo ya Ndani baada ya mfumo wa vyama vingi kuanzishwa?",
        "options": ["1990", "1992", "1995", "2005"],
        "answer": "2005"
    },
    85: {
        "id": 85,
        "question": "Ni mkataba gani ulioanzisha Jumuiya ya Afrika Mashariki mara ya kwanza kabla ya 1977?",
        "options": ["Mkataba wa Arusha", "Mkataba wa Nairobi", "Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki ya Kwanza", "Mkataba wa Kampala"],
        "answer": "Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki ya Kwanza"
    },
    86: {
        "id": 86,
        "question": "Ni mwaka gani Chama cha Mapinduzi (CCM) kilichukua hatua muhimu za kubadilisha sera zake?",
        "options": ["1977", "1985", "1990", "1992"],
        "answer": "1992"
    },
    87: {
        "id": 87,
        "question": "Ni mji gani uliochaguliwa kuwa makao makuu ya eneo la Kagera baada ya vita vya Kagera?",
        "options": ["Bukoba", "Mwanza", "Arusha", "Dodoma"],
        "answer": "Bukoba"
    },
    88: {
        "id": 88,
        "question": "Ni kiongozi gani aliongoza harakati za kutaka uhuru kwa njia ya maandamano nchini Tanzania kabla ya uhuru?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Bibi Titi Mohamed", "Oscar Kambona", "Mzee Kambona"],
        "answer": "Mzee Kambona"
    },
    89: {
        "id": 89,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilifunga rasmi uhusiano wa kidiplomasia na Marekani?",
        "options": ["1961", "1963", "1968", "1970"],
        "answer": "1970"
    },
    90: {
        "id": 90,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianzisha mfumo wa Uchumi wa Soko?",
        "options": ["1985", "1992", "1995", "2000"],
        "answer": "2000"
    },
    91: {
        "id": 91,
        "question": "Ni mkataba gani ulioanzisha ushirikiano wa kiuchumi kati ya nchi za Afrika Mashariki baada ya 1977?",
        "options": ["Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki", "Mkataba wa Arusha", "Mkataba wa Nairobi", "Mkataba wa Kampala"],
        "answer": "Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki"
    },
    92: {
        "id": 92,
        "question": "Ni kiongozi gani wa TANU aliyeongoza mapinduzi ya Zanzibar?",
        "options": ["Julius Nyerere", "John Okello", "Abeid Karume", "Salmin Amour"],
        "answer": "Abeid Karume"
    },
    93: {
        "id": 93,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilirudi tena katika mfumo wa demokrasia baada ya kipindi cha Serikali ya Umoja wa Kitaifa?",
        "options": ["1990", "1992", "1995", "2000"],
        "answer": "1995"
    },
    94: {
        "id": 94,
        "question": "Ni kiongozi gani alikubaliana na uamuzi wa kuanzisha sera ya Ujamaa na Kujitegemea?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Oscar Kambona", "Rashidi Kawawa", "Edward Sokoine"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    95: {
        "id": 95,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria mpya ya kuimarisha mfumo wa utawala wa serikali za mitaa?",
        "options": ["1965", "1972", "1982", "1998"],
        "answer": "1998"
    },
    96: {
        "id": 96,
        "question": "Ni mkataba gani ulioanzisha ushirikiano wa kiuchumi kati ya Tanzania, Kenya, na Uganda kabla ya 1977?",
        "options": ["Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki ya Kwanza", "Mkataba wa Nairobi", "Mkataba wa Arusha", "Mkataba wa Kampala"],
        "answer": "Mkataba wa Jumuiya ya Afrika Mashariki ya Kwanza"
    },
    97: {
        "id": 97,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianza kutumia mfumo wa mfumo wa soko huria?",
        "options": ["1985", "1990", "1992", "2000"],
        "answer": "1992"
    },
    98: {
        "id": 98,
        "question": "Ni kiongozi gani wa kisiasa aliyeongoza Tanzania katika kipindi cha mabadiliko makubwa ya uchumi baada ya 1992?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Benjamin Mkapa", "Ali Hassan Mwinyi", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Benjamin Mkapa"
    },
    99: {
        "id": 99,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilifungua milango kwa wawekezaji wa kigeni baada ya kuanzisha sera mpya ya uchumi?",
        "options": ["1980", "1985", "1992", "1995"],
        "answer": "1992"
    },
    100: {
        "id": 100,
        "question": "Ni tukio gani lililopelekea mabadiliko katika sera za kilimo nchini Tanzania mwanzoni mwa miaka ya 1980?",
        "options": ["Kuanzishwa kwa sera ya Ujamaa", "Mabadiliko ya sera ya kilimo", "Kuanzishwa kwa Sera ya Mabadiliko ya Uchumi", "Mkataba wa Nairobi"],
        "answer": "Kuanzishwa kwa Sera ya Mabadiliko ya Uchumi"
    }
  },
  "Mchezo": {
    1: {
      "id": 1,
      "question": "Timu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Kagame kwa mara ya kwanza?",
      "options": ["Simba SC", "Yanga SC", "Azam FC", "Mtibwa Sugar"],
      "answer": "Yanga SC"
    },
    2: {
      "id": 2,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alishinda tuzo ya mchezaji bora wa Ligi Kuu ya Tanzania mwaka 2019?",
      "options": ["John Bocco", "Simon Msuva", "Meddie Kagere", "Shomari Kapombe"],
      "answer": "Meddie Kagere"
    },
    3: {
      "id": 3,
      "question": "Nchi ipi iliwahi kuandaa mashindano ya CECAFA mwaka 2010?",
      "options": ["Kenya", "Tanzania", "Uganda", "Rwanda"],
      "answer": "Tanzania"
    },
    4: {
      "id": 4,
      "question": "Mwaka gani timu ya Taifa ya Tanzania, Taifa Stars, ilicheza kwa mara ya kwanza katika AFCON?",
      "options": ["1980", "2000", "2019", "1976"],
      "answer": "1980"
    },
    5: {
      "id": 5,
      "question": "Nani alikuwa kocha wa Taifa Stars mwaka 2019?",
      "options": ["Marcio Maximo", "Etienne Ndayiragije", "Emmanuel Amunike", "Kim Poulsen"],
      "answer": "Emmanuel Amunike"
    },
    6: {
      "id": 6,
      "question": "Mchezaji wa Tanzania Mbwana Samatta aliwahi kucheza kwa timu gani ya Uingereza?",
      "options": ["Arsenal", "Manchester United", "Aston Villa", "Liverpool"],
      "answer": "Aston Villa"
    },
    7: {
      "id": 7,
      "question": "Nani alikuwa mfungaji bora wa Ligi Kuu ya Tanzania mwaka 2018/2019?",
      "options": ["John Bocco", "Meddie Kagere", "Simon Msuva", "Erasto Nyoni"],
      "answer": "Meddie Kagere"
    },
    8: {
      "id": 8,
      "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Ligi ya Mabingwa ya Afrika Mashariki na Kati mwaka 2019?",
      "options": ["Azam FC", "Simba SC", "Yanga SC", "KMC FC"],
      "answer": "Simba SC"
    },
    9: {
      "id": 9,
      "question": "Mchezaji wa zamani wa Yanga SC, Nadir Haroub, alikuwa anajulikana kwa jina gani maarufu?",
      "options": ["Cannavaro", "Gattuso", "Drogba", "Beckham"],
      "answer": "Cannavaro"
    },
    10: {
      "id": 10,
      "question": "Taifa Stars ilicheza mechi ya kwanza ya kirafiki ya kimataifa dhidi ya nchi gani?",
      "options": ["Kenya", "Uganda", "Zambia", "Malawi"],
      "answer": "Uganda"
    },
    11: {
      "id": 11,
      "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyewahi kucheza soka Ulaya kwa mara ya kwanza?",
      "options": ["Zamoyoni Mogella", "Athumani China", "Said Mwamba", "Peter Tino"],
      "answer": "Peter Tino"
    },
    12: {
      "id": 12,
      "question": "Simba SC ilishinda mara ya ngapi Ligi Kuu ya Tanzania hadi mwaka 2023?",
      "options": ["20", "21", "22", "23"],
      "answer": "22"
    },
    13: {
      "id": 13,
      "question": "Mwaka gani Tanzania ilishinda kwa mara ya kwanza michuano ya CECAFA Senior Challenge Cup?",
      "options": ["1974", "1972", "1975", "1980"],
      "answer": "1974"
    },
    14: {
      "id": 14,
      "question": "Timu gani ya Tanzania ilikuwa ya kwanza kushiriki mashindano ya Ligi ya Mabingwa Afrika?",
      "options": ["Simba SC", "Yanga SC", "Azam FC", "Mtibwa Sugar"],
      "answer": "Simba SC"
    },
    15: {
      "id": 15,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alicheza kwa muda mrefu zaidi katika klabu ya Yanga SC?",
      "options": ["Nadir Haroub", "Kelvin Yondani", "Juma Kaseja", "Shadrack Nsajigwa"],
      "answer": "Shadrack Nsajigwa"
    },
    16: {
      "id": 16,
      "question": "Nani alikuwa mfungaji bora wa michuano ya CECAFA mwaka 2009?",
      "options": ["Mrisho Ngassa", "Amri Kiemba", "Emmanuel Okwi", "Haruna Niyonzima"],
      "answer": "Emmanuel Okwi"
    },
    17: {
      "id": 17,
      "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alifahamika kama 'Juma Nature'?",
      "options": ["Juma Kaseja", "Juma Said", "Juma Pondamali", "Juma Nyoso"],
      "answer": "Juma Pondamali"
    },
    18: {
      "id": 18,
      "question": "Nani alikuwa kocha wa kwanza wa Taifa Stars?",
      "options": ["Boniface Mkwasa", "Stewart Hall", "Sylvester Marsh", "Razak Siwa"],
      "answer": "Razak Siwa"
    },
    19: {
      "id": 19,
      "question": "Klabu gani ya Tanzania ilicheza mechi ya kirafiki dhidi ya Everton FC ya Uingereza mwaka 2017?",
      "options": ["Azam FC", "Simba SC", "Yanga SC", "Gor Mahia"],
      "answer": "Yanga SC"
    },
    20: {
      "id": 20,
      "question": "Tanzania ilicheza mechi ya mwisho ya kufuzu AFCON 2019 dhidi ya nchi gani?",
      "options": ["Cape Verde", "Lesotho", "Uganda", "Algeria"],
      "answer": "Algeria"
    },
    21: {
      "id": 21,
      "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la kwanza kwenye AFCON 2019?",
      "options": ["Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "John Bocco", "Farid Mussa"],
      "answer": "Simon Msuva"
    },
    22: {
      "id": 22,
      "question": "Mwaka gani Azam FC ilishinda Kombe la Shirikisho la CAF kwa mara ya kwanza?",
      "options": ["2013", "2015", "2017", "2019"],
      "answer": "2017"
    },
    23: {
      "id": 23,
      "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alicheza kwa muda mrefu zaidi katika timu ya Taifa Stars?",
      "options": ["Zamoyoni Mogella", "Athumani China", "Peter Tino", "John Tegete"],
      "answer": "John Tegete"
    },
    24: {
      "id": 24,
      "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la ushindi dhidi ya Nigeria kwenye AFCON 1980?",
      "options": ["Mohamed Kajole", "Omary Abeid", "Zamoyoni Mogella", "Peter Tino"],
      "answer": "Peter Tino"
    },
    25: {
      "id": 25,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alifunga mabao mawili dhidi ya Zambia kwenye michuano ya CECAFA mwaka 1974?",
      "options": ["Zamoyoni Mogella", "Leodgar Tenga", "Peter Tino", "John Tegete"],
      "answer": "Zamoyoni Mogella"
    },
    26: {
      "id": 26,
      "question": "Nani alikuwa mfungaji bora wa Ligi Kuu ya Tanzania msimu wa 2017/2018?",
      "options": ["Emmanuel Okwi", "John Bocco", "Meddie Kagere", "Simon Msuva"],
      "answer": "Emmanuel Okwi"
    },
    27: {
      "id": 27,
      "question": "Timu gani ya Tanzania ilishinda michuano ya Azam Federation Cup mwaka 2019?",
      "options": ["Yanga SC", "Simba SC", "Azam FC", "KMC FC"],
      "answer": "Azam FC"
    },
    28: {
      "id": 28,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alicheza kwenye klabu ya TP Mazembe ya DR Congo?",
      "options": ["Mbwana Samatta", "Shiza Kichuya", "Simon Msuva", "Thomas Ulimwengu"],
      "answer": "Mbwana Samatta"
    },
    29: {
      "id": 29,
      "question": "Nani alikuwa kocha wa Yanga SC mwaka 2020?",
      "options": ["Luc Eymael", "Hans van der Pluijm", "George Lwandamina", "Cedric Kaze"],
      "answer": "Luc Eymael"
    },
    30: {
      "id": 30,
      "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Mapinduzi mwaka 2021?",
      "options": ["Azam FC", "Yanga SC", "Simba SC", "Namungo FC"],
      "answer": "Namungo FC"
    },
    31: {
      "id": 31,
      "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyewahi kushinda tuzo ya mchezaji bora wa kigeni katika Ligi ya Ubelgiji?",
      "options": ["Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "Thomas Ulimwengu", "Farid Mussa"],
      "answer": "Mbwana Samatta"
    },
    32: {
      "id": 32,
      "question": "Nchi ipi ilishinda CECAFA Senior Challenge Cup mwaka 2017?",
      "options": ["Kenya", "Uganda", "Tanzania", "Zanzibar Heroes"],
      "answer": "Zanzibar Heroes"
    },
    33: {
      "id": 33,
      "question": "Mwaka gani Tanzania ilishiriki kwa mara ya pili katika mashindano ya AFCON?",
      "options": ["2000", "2010", "2019", "2022"],
      "answer": "2019"
    },
    34: {
      "id": 34,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alicheza kwa muda mrefu zaidi katika klabu ya Simba SC?",
      "options": ["Juma Kaseja", "Nadir Haroub", "Mohamed Hussein", "Jonas Mkude"],
      "answer": "Juma Kaseja"
    },
    35: {
      "id": 35,
      "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la kwanza katika mashindano ya CECAFA mwaka 2010?",
      "options": ["Shomari Kapombe", "John Bocco", "Mrisho Ngassa", "Amri Kiemba"],
      "answer": "John Bocco"
    },
    36: {
      "id": 36,
      "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alifahamika kwa jina la 'Drogba'?",
      "options": ["Mohamed Banka", "Danny Mrwanda", "Nadir Haroub", "Athumani Machupa"],
      "answer": "Athumani Machupa"
    },
    37: {
      "id": 37,
      "question": "Timu gani ya Tanzania ilikuwa ya kwanza kushiriki michuano ya Kombe la CAF?",
      "options": ["Simba SC", "Yanga SC", "Azam FC", "Mtibwa Sugar"],
      "answer": "Yanga SC"
    },
    38: {
      "id": 38,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alifunga mabao mawili dhidi ya Uganda katika michuano ya CECAFA mwaka 2012?",
      "options": ["Simon Msuva", "Thomas Ulimwengu", "Mbwana Samatta", "Mrisho Ngassa"],
      "answer": "Simon Msuva"
    },
    39: {
      "id": 39,
      "question": "Nani alikuwa kocha wa Simba SC wakati waliposhinda Ligi Kuu ya Tanzania msimu wa 2017/2018?",
      "options": ["Joseph Omog", "Patrick Aussems", "Didier Gomes", "Zdravko Logarušić"],
      "answer": "Joseph Omog"
    },
    40: {
      "id": 40,
      "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Kagame mwaka 2020?",
      "options": ["Azam FC", "Yanga SC", "Simba SC", "Namungo FC"],
      "answer": "Simba SC"
    },
    41: {
      "id": 41,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alicheza kwa muda mrefu zaidi katika timu ya Taifa Stars?",
      "options": ["Zamoyoni Mogella", "Athumani China", "Juma Kaseja", "Nadir Haroub"],
      "answer": "Juma Kaseja"
    },
    42: {
      "id": 42,
      "question": "Timu gani ya Tanzania ilicheza mechi ya kwanza ya Ligi Kuu ya Tanzania dhidi ya Azam FC?",
      "options": ["Simba SC", "Yanga SC", "Mtibwa Sugar", "KMC FC"],
      "answer": "KMC FC"
    },
    43: {
      "id": 43,
      "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la ushindi dhidi ya Sudan kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2013?",
      "options": ["Mbwana Samatta", "Thomas Ulimwengu", "Simon Msuva", "Amri Kiemba"],
      "answer": "Mbwana Samatta"
    },
    44: {
      "id": 44,
      "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Ligi Kuu ya Wanawake kwa mara ya kwanza?",
      "options": ["Yanga Princess", "Simba Queens", "Alliance Girls", "JKT Queens"],
      "answer": "Simba Queens"
    },
    45: {
      "id": 45,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alishinda tuzo ya mchezaji bora wa kigeni katika Ligi ya Ufaransa?",
      "options": ["Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "Farid Mussa", "Adam Jabir"],
      "answer": "Mbwana Samatta"
    },
    46: {
      "id": 46,
      "question": "Timu gani ya Tanzania ilishinda michuano ya Mapinduzi Cup mwaka 2016?",
      "options": ["Azam FC", "Yanga SC", "Simba SC", "KMC FC"],
      "answer": "Simba SC"
    },
    47: {
      "id": 47,
      "question": "Mwaka gani Tanzania ilishinda kwa mara ya kwanza michuano ya CECAFA Senior Challenge Cup?",
      "options": ["1974", "1972", "1975", "1980"],
      "answer": "1974"
    },
    48: {
      "id": 48,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alicheza kwenye klabu ya Al Hilal ya Sudan?",
      "options": ["Mbwana Samatta", "Shomari Kapombe", "Simon Msuva", "Thomas Ulimwengu"],
      "answer": "Simon Msuva"
    },
    49: {
      "id": 49,
      "question": "Nani alikuwa kocha wa Taifa Stars mwaka 2018?",
      "options": ["Marcio Maximo", "Etienne Ndayiragije", "Emmanuel Amunike", "Kim Poulsen"],
      "answer": "Emmanuel Amunike"
    },
    50: {
      "id": 50,
      "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Mapinduzi mwaka 2020?",
      "options": ["Azam FC", "Yanga SC", "Simba SC", "Namungo FC"],
      "answer": "Simba SC"
    },
    51: {
      "id": 51,
      "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alicheza soka nchini Saudi Arabia?",
      "options": ["Zamoyoni Mogella", "Athumani China", "Mohamed Hussein", "Erasto Nyoni"],
      "answer": "Mohamed Hussein"
    },
    52: {
      "id": 52,
      "question": "Timu gani ya Tanzania ilishinda Ligi Kuu ya Wanawake msimu wa 2019/2020?",
      "options": ["Yanga Princess", "Simba Queens", "Alliance Girls", "JKT Queens"],
      "answer": "Simba Queens"
    },
    53: {
      "id": 53,
      "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la ushindi dhidi ya Nigeria kwenye AFCON 1980?",
      "options": ["Mohamed Kajole", "Omary Abeid", "Zamoyoni Mogella", "Peter Tino"],
      "answer": "Peter Tino"
    },
    54: {
      "id": 54,
      "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda michuano ya CECAFA Kagame Cup mwaka 2018?",
      "options": ["Azam FC", "Yanga SC", "Simba SC", "KMC FC"],
      "answer": "Azam FC"
    },
    55: {
      "id": 55,
      "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alicheza kwenye klabu ya RS Berkane ya Morocco?",
      "options": ["Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "Thomas Ulimwengu", "Mrisho Ngassa"],
      "answer": "Simon Msuva"
    },
    56: {
      "id": 56,
      "question": "Timu gani ya Tanzania ilicheza mechi ya kwanza ya Ligi Kuu ya Tanzania msimu wa 2020/2021?",
      "options": ["Simba SC", "Yanga SC", "Azam FC", "Mtibwa Sugar"],
      "answer": "Azam FC"
    },
    57: {
      "id": 57,
      "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga mabao mawili dhidi ya Kenya kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2019?",
      "options": ["Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "Farid Mussa", "Mrisho Ngassa"],
      "answer": "Mbwana Samatta"
    },
    58: {
        "id": 58,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Kagame mwaka 2019?",
        "options": ["Simba SC", "Yanga SC", "Azam FC", "KMC FC"],
        "answer": "Azam FC"
    },
    59: {
        "id": 59,
        "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyewahi kucheza kwenye klabu ya Difaa El Jadida ya Morocco?",
        "options": ["Simon Msuva", "Mbwana Samatta", "Thomas Ulimwengu", "Mrisho Ngassa"],
        "answer": "Simon Msuva"
    },
    60: {
        "id": 60,
        "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alicheza kwenye klabu ya Petrojet ya Misri?",
        "options": ["Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "Farid Mussa", "Shomari Kapombe"],
        "answer": "Shomari Kapombe"
    },
    61: {
        "id": 61,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Ligi ya Mabingwa ya Afrika Mashariki na Kati mwaka 2005?",
        "options": ["Yanga SC", "Simba SC", "Azam FC", "Mtibwa Sugar"],
        "answer": "Yanga SC"
    },
    62: {
        "id": 62,
        "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alifunga bao la ushindi dhidi ya Uganda kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2011?",
        "options": ["Mbwana Samatta", "Thomas Ulimwengu", "Simon Msuva", "Mrisho Ngassa"],
        "answer": "Thomas Ulimwengu"
    },
    63: {
        "id": 63,
        "question": "Nani alikuwa kocha wa Azam FC mwaka 2020?",
        "options": ["Aristica Cioaba", "George Lwandamina", "Etienne Ndayiragije", "Hans van der Pluijm"],
        "answer": "Aristica Cioaba"
    },
    64: {
        "id": 64,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Mapinduzi mwaka 2018?",
        "options": ["Simba SC", "Yanga SC", "Azam FC", "KMC FC"],
        "answer": "Azam FC"
    },
    65: {
        "id": 65,
        "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alifunga bao la ushindi dhidi ya Sudan kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2014?",
        "options": ["Simon Msuva", "Mbwana Samatta", "Thomas Ulimwengu", "Farid Mussa"],
        "answer": "Simon Msuva"
    },
    66: {
        "id": 66,
        "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la kwanza kwenye michuano ya AFCON 1980?",
        "options": ["Zamoyoni Mogella", "Peter Tino", "Mohamed Kajole", "Omary Abeid"],
        "answer": "Peter Tino"
    },
    67: {
        "id": 67,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Shirikisho la CAF mwaka 2015?",
        "options": ["Azam FC", "Yanga SC", "Simba SC", "Mtibwa Sugar"],
        "answer": "Azam FC"
    },
    68: {
        "id": 68,
        "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alifunga mabao mawili dhidi ya Kenya kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2010?",
        "options": ["Mrisho Ngassa", "Simon Msuva", "Mbwana Samatta", "Thomas Ulimwengu"],
        "answer": "Mrisho Ngassa"
    },
    69: {
        "id": 69,
        "question": "Nani alikuwa kocha wa Yanga SC wakati waliposhinda Ligi Kuu ya Tanzania msimu wa 2016/2017?",
        "options": ["Hans van der Pluijm", "George Lwandamina", "Luc Eymael", "Cedric Kaze"],
        "answer": "George Lwandamina"
    },
    70: {
        "id": 70,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Ligi ya Wanawake ya Tanzania msimu wa 2018/2019?",
        "options": ["Simba Queens", "Yanga Princess", "Alliance Girls", "JKT Queens"],
        "answer": "Simba Queens"
    },
    71: {
        "id": 71,
        "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alicheza kwenye klabu ya Al Ahly ya Misri?",
        "options": ["Mohamed Hussein", "Zamoyoni Mogella", "Athumani China", "Shomari Kapombe"],
        "answer": "Mohamed Hussein"
    },
    72: {
        "id": 72,
        "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la ushindi dhidi ya Malawi kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2019?",
        "options": ["Simon Msuva", "Thomas Ulimwengu", "Mbwana Samatta", "Farid Mussa"],
        "answer": "Simon Msuva"
    },
    73: {
        "id": 73,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Kagame mwaka 2013?",
        "options": ["Simba SC", "Azam FC", "Yanga SC", "Mtibwa Sugar"],
        "answer": "Yanga SC"
    },
    74: {
        "id": 74,
        "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alicheza soka nchini Marekani?",
        "options": ["Mrisho Ngassa", "Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "Farid Mussa"],
        "answer": "Mrisho Ngassa"
    },
    75: {
        "id": 75,
        "question": "Nani alikuwa mfungaji bora wa michuano ya CECAFA mwaka 2012?",
        "options": ["Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "Thomas Ulimwengu", "Mrisho Ngassa"],
        "answer": "Mrisho Ngassa"
    },
    76: {
        "id": 76,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Shirikisho la CAF mwaka 2019?",
        "options": ["Yanga SC", "Azam FC", "Simba SC", "KMC FC"],
        "answer": "KMC FC"
    },
    77: {
        "id": 77,
        "question": "Mchezaji gani wa Tanzania alifunga bao la ushindi dhidi ya DR Congo kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2010?",
        "options": ["Mrisho Ngassa", "Simon Msuva", "Thomas Ulimwengu", "Mbwana Samatta"],
        "answer": "Mrisho Ngassa"
    },
    78: {
        "id": 78,
        "question": "Nani alikuwa kocha wa Simba SC wakati waliposhinda Ligi Kuu ya Tanzania msimu wa 2018/2019?",
        "options": ["Patrick Aussems", "Joseph Omog", "Didier Gomes", "Zdravko Logarušić"],
        "answer": "Patrick Aussems"
    },
    79: {
        "id": 79,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Mapinduzi mwaka 2017?",
        "options": ["Simba SC", "Yanga SC", "Azam FC", "KMC FC"],
        "answer": "Simba SC"
    },
    80: {
        "id": 80,
        "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alifahamika kwa jina la 'Gattuso'?",
        "options": ["Geoffrey Bonny", "Kelvin Yondani", "Haruna Niyonzima", "Juma Nyosso"],
        "answer": "Haruna Niyonzima"
    },
    81: {
        "id": 81,
        "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la ushindi dhidi ya Zambia kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2014?",
        "options": ["Simon Msuva", "Mbwana Samatta", "Thomas Ulimwengu", "Farid Mussa"],
        "answer": "Simon Msuva"
    },
    82: {
        "id": 82,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Ligi ya Mabingwa ya Afrika Mashariki na Kati mwaka 2007?",
        "options": ["Yanga SC", "Simba SC", "Azam FC", "Mtibwa Sugar"],
        "answer": "Mtibwa Sugar"
    },
    83: {
        "id": 83,
        "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alicheza soka nchini Canada?",
        "options": ["Henry Joseph Shindika", "Mrisho Ngassa", "Mbwana Samatta", "Simon Msuva"],
        "answer": "Henry Joseph Shindika"
    },
    84: {
        "id": 84,
        "question": "Nani alikuwa mchezaji wa Tanzania aliyefunga bao la ushindi dhidi ya Burundi kwenye michuano ya CECAFA mwaka 2012?",
        "options": ["Thomas Ulimwengu", "Simon Msuva", "Mbwana Samatta", "Mrisho Ngassa"],
        "answer": "Thomas Ulimwengu"
    },
    85: {
        "id": 85,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Kagame mwaka 2015?",
        "options": ["Simba SC", "Azam FC", "Yanga SC", "Mtibwa Sugar"],
        "answer": "Azam FC"
    },
    86: {
        "id": 86,
        "question": "Mchezaji gani wa zamani wa Tanzania alicheza soka nchini Ubelgiji?",
        "options": ["Mbwana Samatta", "Simon Msuva", "Mrisho Ngassa", "Thomas Ulimwengu"],
        "answer": "Mbwana Samatta"
    },
    87: {
        "id": 87,
        "question": "Nani alikuwa kocha wa Yanga SC wakati waliposhinda Ligi Kuu ya Tanzania msimu wa 2015/2016?",
        "options": ["Hans van der Pluijm", "George Lwandamina", "Luc Eymael", "Cedric Kaze"],
        "answer": "Hans van der Pluijm"
    },
    88: {
        "id": 88,
        "question": "Klabu gani ya Tanzania ilishinda Kombe la Mapinduzi mwaka 2014?",
        "options": ["Yanga SC", "Simba SC", "Azam FC", "KMC FC"],
        "answer": "Simba SC"
    }
  },
  "Siasa": {
    1: {
        "id": 1,
        "question": "Ni Rais gani wa kwanza wa Tanzania alikubaliana na mfumo wa vyama vingi mwaka 1992?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "Ali Hassan Mwinyi"
    },
    2: {
        "id": 2,
        "question": "Mchakato wa kurekebisha Katiba ya Tanzania ulianza rasmi mwaka gani?",
        "options": ["1999", "2001", "2004", "2011"],
        "answer": "2011"
    },
    3: {
        "id": 3,
        "question": "Ni Sheria ipi iliyoanzisha Tume ya Uchaguzi nchini Tanzania?",
        "options": ["Sheria ya Uchaguzi ya 1984", "Sheria ya Uchaguzi ya 1992", "Sheria ya Uchaguzi ya 2000", "Sheria ya Uchaguzi ya 2010"],
        "answer": "Sheria ya Uchaguzi ya 2010"
    },
    4: {
        "id": 4,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania aliyeanzisha mipango ya utafiti wa Katiba mpya mwaka 2012?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    5: {
        "id": 5,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilifanya marekebisho makubwa ya Katiba kwa mara ya kwanza?",
        "options": ["1977", "1984", "1992", "2004"],
        "answer": "2004"
    },
    6: {
        "id": 6,
        "question": "Ni waziri gani wa zamani alihusishwa na sakata la Richmond ambalo lilisababisha mgogoro mkubwa wa kisiasa?",
        "options": ["Edward Lowassa", "Bernard Membe", "John Magufuli", "Augustine Mahiga"],
        "answer": "Edward Lowassa"
    },
    7: {
        "id": 7,
        "question": "Ni sheria gani iliyoanzisha mfumo wa serikali za mitaa nchini Tanzania?",
        "options": ["Sheria ya Serikali za Mitaa ya 1972", "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 1982", "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 1990", "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 2000"],
        "answer": "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 2000"
    },
    8: {
        "id": 8,
        "question": "Ni mwaka gani uchaguzi wa kwanza wa kidemokrasia ulifanyika baada ya kuanzishwa kwa vyama vingi nchini Tanzania?",
        "options": ["1990", "1995", "2000", "2005"],
        "answer": "1995"
    },
    9: {
        "id": 9,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania aliongeza idadi ya majimbo ya uchaguzi kutoka 2000?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    10: {
        "id": 10,
        "question": "Ni Tume ipi iliyopewa jukumu la kusimamia uchaguzi wa rais na wabunge nchini Tanzania?",
        "options": ["Tume ya Utumishi wa Umma", "Tume ya Kudhibiti Maadili", "Tume ya Uchaguzi ya Taifa", "Tume ya Haki za Binadamu"],
        "answer": "Tume ya Uchaguzi ya Taifa"
    },
    11: {
        "id": 11,
        "question": "Ni sheria gani iliyoanzisha mfumo wa vyama vingi nchini Tanzania?",
        "options": ["Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1992", "Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1994", "Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1997", "Sheria ya Vyama vya Siasa ya 2000"],
        "answer": "Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1992"
    },
    12: {
        "id": 12,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alichaguliwa kwa mara ya kwanza kwa mfumo wa vyama vingi mwaka 1995?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Benjamin Mkapa"
    },
    13: {
        "id": 13,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipata uhuru kutoka kwa Waingereza?",
        "options": ["1960", "1961", "1962", "1963"],
        "answer": "1961"
    },
    14: {
        "id": 14,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alihusishwa na sera ya “Kujitegemea” iliyoanzishwa nchini Tanzania?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    15: {
        "id": 15,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya kutoa majina ya wagombea wa urais kwa umma?",
        "options": ["1995", "2000", "2005", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    16: {
        "id": 16,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alilazimika kujiuzulu mwaka 2015 baada ya mgogoro wa kisiasa?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "John Magufuli"
    },
    17: {
        "id": 17,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianzisha Tume ya Haki za Binadamu na Utawala Bora?",
        "options": ["2001", "2005", "2007", "2010"],
        "answer": "2007"
    },
    18: {
        "id": 18,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alitangaza sera ya “Ujamaa na Kujitegemea” katika mwaka wa 1967?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    19: {
        "id": 19,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianzisha mchakato wa marekebisho ya Katiba wa nchi nzima?",
        "options": ["2011", "2012", "2013", "2014"],
        "answer": "2013"
    },
    20: {
        "id": 20,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alianzisha mpango wa “Kuhamasha Maendeleo ya Vijijini” mwaka 1996?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Benjamin Mkapa"
    },
    21: {
        "id": 21,
        "question": "Ni sheria gani iliyoanzisha mfumo wa serikali wa “Mkoa na Wilaya” nchini Tanzania?",
        "options": ["Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1972", "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 1973", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1982", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1984"],
        "answer": "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1984"
    },
    22: {
        "id": 22,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitia marekebisho ya Katiba ili kuweka utaratibu wa uchaguzi wa rais kwa njia ya kidemokrasia?",
        "options": ["1992", "1994", "1995", "2005"],
        "answer": "2005"
    },
    23: {
        "id": 23,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania aliyeanzisha mfumo wa \"Uchumi wa Soko\" mwaka 1990?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "Ali Hassan Mwinyi"
    },
    24: {
        "id": 24,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Uchaguzi wa Serikali za Mitaa\"?",
        "options": ["1999", "2000", "2001", "2002"],
        "answer": "2002"
    },
    25: {
        "id": 25,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanya marekebisho makubwa ya Katiba mwaka 2004?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Benjamin Mkapa"
    },
    26: {
        "id": 26,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha mfumo wa uchaguzi wa kikatiba wa Rais na Wabunge nchini Tanzania mwaka 2010?",
        "options": ["Sheria ya Uchaguzi ya 2009", "Sheria ya Uchaguzi ya 2010", "Sheria ya Uchaguzi ya 2011", "Sheria ya Uchaguzi ya 2012"],
        "answer": "Sheria ya Uchaguzi ya 2010"
    },
    27: {
        "id": 27,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipata nafasi ya kuongoza Jumuiya ya Madola?",
        "options": ["1967", "1983", "1992", "1999"],
        "answer": "1999"
    },
    28: {
        "id": 28,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania aliyeanzisha sera ya “Uchumi wa Kijamaa” mwaka 1967?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    29: {
        "id": 29,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilifanya uchaguzi mkuu wa kwanza kwa mfumo wa vyama vingi?",
        "options": ["1990", "1995", "2000", "2005"],
        "answer": "1995"
    },
    30: {
        "id": 30,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alihusishwa na mchakato wa marekebisho ya Katiba katika mwaka 2014?",
        "options": ["Mizengo Pinda", "Edward Lowassa", "John Magufuli", "Kassim Majaliwa"],
        "answer": "Kassim Majaliwa"
    },
    31: {
        "id": 31,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitia marekebisho ya Katiba ili kuanzisha mfumo wa majimbo mapya?",
        "options": ["2004", "2005", "2009", "2012"],
        "answer": "2012"
    },
    32: {
        "id": 32,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alizindua sera ya \"Maendeleo ya Viwanda\" mwaka 2016?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "John Magufuli"
    },
    33: {
        "id": 33,
        "question": "Ni sheria gani iliyoanzisha Mfumo wa Uchaguzi wa Rais kwa kutumia Kura ya Maoni?",
        "options": ["Sheria ya Uchaguzi ya 2000", "Sheria ya Uchaguzi ya 2010", "Sheria ya Kura ya Maoni ya 2014", "Sheria ya Uchaguzi ya 2015"],
        "answer": "Sheria ya Kura ya Maoni ya 2014"
    },
    34: {
        "id": 34,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania aliyeanzisha mfumo wa “Uchumi wa Kijamaa” kwa mara ya kwanza?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    35: {
        "id": 35,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Kufanya Mabadiliko ya Katiba\" kwa ajili ya maoni ya umma?",
        "options": ["2011", "2012", "2013", "2014"],
        "answer": "2013"
    },
    36: {
        "id": 36,
        "question": "Ni Tume ipi iliyoanzisha na kusimamia marekebisho ya Katiba mwaka 2012?",
        "options": ["Tume ya Uchaguzi", "Tume ya Marekebisho ya Katiba", "Tume ya Haki za Binadamu", "Tume ya Maendeleo ya Jamii"],
        "answer": "Tume ya Marekebisho ya Katiba"
    },
    37: {
        "id": 37,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanikisha kuanzishwa kwa Mamlaka ya Maendeleo ya Jamii (DAS) mwaka 2015?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "John Magufuli"
    },
    38: {
        "id": 38,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Mfumo wa Kura ya Maoni” ili kubadilisha katiba?",
        "options": ["2008", "2010", "2014", "2015"],
        "answer": "2014"
    },
    39: {
        "id": 39,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alihusishwa na sera ya “Mikakati ya Maendeleo ya Vijijini” mwaka 2010?",
        "options": ["Mizengo Pinda", "Edward Lowassa", "John Magufuli", "Kassim Majaliwa"],
        "answer": "Mizengo Pinda"
    },
    40: {
        "id": 40,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha mfumo wa utawala wa \"Ngazi za Serikali\" nchini Tanzania mwaka 1992?",
        "options": ["Sheria ya Serikali za Mitaa ya 1992", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1992", "Sheria ya Serikali ya Mitaa ya 1994", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1995"],
        "answer": "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1992"
    },
    41: {
        "id": 41,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilifanya uchaguzi wa kwanza wa Rais kwa mfumo wa kidemokrasia wa moja kwa moja?",
        "options": ["1990", "1995", "2000", "2005"],
        "answer": "1995"
    },
    42: {
        "id": 42,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alihusishwa na mpango wa kuanzisha Halmashauri za Miji mwaka 2000?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Benjamin Mkapa"
    },
    43: {
        "id": 43,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianzisha sheria ya “Mikakati ya Maendeleo ya Kilimo”?",
        "options": ["2005", "2007", "2009", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    44: {
        "id": 44,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha mfumo wa vyama vingi kwa mara ya kwanza nchini Tanzania?",
        "options": ["Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1992", "Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1994", "Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1996", "Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1998"],
        "answer": "Sheria ya Vyama vya Siasa ya 1992"
    },
    45: {
        "id": 45,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alilazimika kuanzisha mchakato wa kurekebisha katiba mwaka 1992?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Ali Hassan Mwinyi"
    },
    46: {
        "id": 46,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianzisha Mpango wa Maendeleo wa Taifa (Tanzania Development Vision)?",
        "options": ["1999", "2000", "2001", "2004"],
        "answer": "2004"
    },
    47: {
        "id": 47,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alianzisha mchakato wa “Serikali ya Mapinduzi ya Kidemokrasia” mwaka 2016?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "John Magufuli"
    },
    48: {
        "id": 48,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianzisha Mfumo wa “Uchaguzi wa Kiapo”?",
        "options": ["2005", "2007", "2008", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    49: {
        "id": 49,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha Mfumo wa “Mikakati ya Maendeleo ya Vijijini” nchini Tanzania mwaka 2007?",
        "options": ["Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2005", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2006", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2007", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2008"],
        "answer": "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2007"
    },
    50: {
        "id": 50,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alihusishwa na sera ya “Mpango wa Maendeleo wa Kitaifa” mwaka 2015?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "John Magufuli"
    },
    51: {
        "id": 51,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Uchaguzi wa Serikali za Mitaa”?",
        "options": ["1994", "1999", "2002", "2005"],
        "answer": "2005"
    },
    52: {
        "id": 52,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania aliyeanzisha sera ya “Uchumi wa Viwanda” mwaka 2020?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "John Magufuli"
    },
    53: {
        "id": 53,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitia marekebisho makubwa ya Katiba ili kuweka utaratibu wa uchaguzi wa Rais kwa njia ya kidemokrasia?",
        "options": ["2005", "2010", "2014", "2015"],
        "answer": "2015"
    },
    54: {
        "id": 54,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha mfumo wa serikali wa \"Mkoa na Wilaya\" nchini Tanzania mwaka 1982?",
        "options": ["Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1972", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1982", "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 1984", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1990"],
        "answer": "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 1982"
    },
    55: {
        "id": 55,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Kura ya Maoni” kwa ajili ya mabadiliko ya Katiba?",
        "options": ["2010", "2011", "2012", "2013"],
        "answer": "2013"
    },
    56: {
        "id": 56,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanya marekebisho ya Katiba mwaka 2014 kwa kuanzisha Tume ya Marekebisho ya Katiba?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    57: {
        "id": 57,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilifanya uchaguzi wa kwanza kwa mfumo wa vyama vingi na kuongeza idadi ya majimbo?",
        "options": ["1995", "2000", "2005", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    58: {
        "id": 58,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alihusishwa na mpango wa \"Kujenga Miundombinu\" mwaka 2016?",
        "options": ["Mizengo Pinda", "Edward Lowassa", "Kassim Majaliwa", "John Magufuli"],
        "answer": "Kassim Majaliwa"
    },
    59: {
        "id": 59,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Uchaguzi wa Kura ya Maoni\" ili kubadilisha mfumo wa utawala?",
        "options": ["2008", "2010", "2012", "2013"],
        "answer": "2013"
    },
    60: {
        "id": 60,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania aliyeanzisha sera ya \"Uchumi wa Kijamaa\" kwa mara ya pili mwaka 1980?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "Julius Nyerere"
    },
    61: {
        "id": 61,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha mfumo wa serikali wa \"Mikoa ya Kitaaluma\" nchini Tanzania?",
        "options": ["Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 2002", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 2005", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 2007", "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 2012"],
        "answer": "Sheria ya Utawala wa Mikoa ya 2012"
    },
    62: {
        "id": 62,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Mikakati ya Maendeleo ya Vijijini\" kwa lengo la kuimarisha miundombinu?",
        "options": ["2005", "2007", "2009", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    63: {
        "id": 63,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alihusishwa na sera ya \"Maendeleo ya Vijijini\" mwaka 2008?",
        "options": ["Mizengo Pinda", "Edward Lowassa", "John Magufuli", "Kassim Majaliwa"],
        "answer": "Mizengo Pinda"
    },
    64: {
        "id": 64,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Uchaguzi wa Wabunge\" kwa ajili ya mabadiliko ya utawala?",
        "options": ["1999", "2000", "2002", "2005"],
        "answer": "2005"
    },
    65: {
        "id": 65,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanikisha kuanzisha “Mamlaka ya Haki za Binadamu” mwaka 2012?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    66: {
        "id": 66,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Uchaguzi wa Serikali za Mitaa\" kwa mara ya kwanza?",
        "options": ["1994", "1999", "2000", "2002"],
        "answer": "2002"
    },
    67: {
        "id": 67,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha Mfumo wa “Maendeleo ya Vijijini” nchini Tanzania mwaka 2009?",
        "options": ["Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2005", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2007", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2008", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2009"],
        "answer": "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2009"
    },
    68: {
        "id": 68,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania aliyeanzisha mpango wa “Uchumi wa Viwanda” mwaka 2020?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "John Magufuli"
    },
    69: {
        "id": 69,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Mfumo wa Serikali za Mitaa” kwa ajili ya kuboresha utendaji wa serikali za mitaa?",
        "options": ["1994", "1999", "2002", "2005"],
        "answer": "2005"
    },
    70: {
        "id": 70,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alihusishwa na mpango wa \"Uchumi wa Kijamaa\" mwaka 2008?",
        "options": ["Mizengo Pinda", "Edward Lowassa", "John Magufuli", "Kassim Majaliwa"],
        "answer": "Mizengo Pinda"
    },
    71: {
        "id": 71,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alikubaliana na mfumo wa “Mabadiliko ya Katiba” mwaka 2000?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Benjamin Mkapa"
    },
    72: {
        "id": 72,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilianzisha mfumo wa “Uchaguzi wa Wabunge” kwa lengo la kuboresha uwakilishi?",
        "options": ["2005", "2007", "2008", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    73: {
        "id": 73,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha Mfumo wa “Uchaguzi wa Rais” kwa ajili ya kuboresha utawala wa Rais?",
        "options": ["Sheria ya Uchaguzi ya 1992", "Sheria ya Uchaguzi ya 2000", "Sheria ya Uchaguzi ya 2010", "Sheria ya Uchaguzi ya 2015"],
        "answer": "Sheria ya Uchaguzi ya 2010"
    },
    74: {
        "id": 74,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Mikakati ya Maendeleo ya Kilimo\" kwa lengo la kuongeza uzalishaji?",
        "options": ["2005", "2007", "2009", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    75: {
        "id": 75,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alihusishwa na sera ya “Mikakati ya Maendeleo” mwaka 2011?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    76: {
        "id": 76,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Mikakati ya Maendeleo ya Viwanda” kwa lengo la kuimarisha sekta ya viwanda?",
        "options": ["2007", "2009", "2010", "2011"],
        "answer": "2011"
    },
    77: {
        "id": 77,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha Mfumo wa “Maendeleo ya Kijiji” nchini Tanzania mwaka 2006?",
        "options": ["Sheria ya Maendeleo ya Kijiji ya 2004", "Sheria ya Maendeleo ya Kijiji ya 2005", "Sheria ya Maendeleo ya Kijiji ya 2006", "Sheria ya Maendeleo ya Kijiji ya 2007"],
        "answer": "Sheria ya Maendeleo ya Kijiji ya 2006"
    },
    78: {
        "id": 78,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanya marekebisho makubwa ya Katiba mwaka 2016?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "John Magufuli"
    },
    79: {
        "id": 79,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Mikakati ya Maendeleo ya Jamii\" kwa ajili ya kuimarisha sekta ya jamii?",
        "options": ["2007", "2008", "2009", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    80: {
        "id": 80,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alihusishwa na mpango wa “Uchumi wa Kijamaa” mwaka 2005?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "John Magufuli"],
        "answer": "Benjamin Mkapa"
    },
    81: {
        "id": 81,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya \"Uchaguzi wa Serikali za Mitaa\" kwa ajili ya kuboresha utendaji wa serikali za mitaa?",
        "options": ["2000", "2002", "2004", "2005"],
        "answer": "2005"
    },
    82: {
        "id": 82,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha Mfumo wa “Mikakati ya Maendeleo ya Kilimo” mwaka 2009?",
        "options": ["Sheria ya Kilimo ya 2006", "Sheria ya Kilimo ya 2008", "Sheria ya Kilimo ya 2009", "Sheria ya Kilimo ya 2010"],
        "answer": "Sheria ya Kilimo ya 2009"
    },
    83: {
        "id": 83,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanya marekebisho ya sheria ya “Mikakati ya Maendeleo ya Vijijini” mwaka 2010?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    84: {
        "id": 84,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Uchumi wa Viwanda” kwa lengo la kuimarisha sekta ya viwanda?",
        "options": ["2010", "2012", "2014", "2016"],
        "answer": "2016"
    },
    85: {
        "id": 85,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alihusishwa na mpango wa “Mikakati ya Maendeleo ya Kijiji” mwaka 2008?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    86: {
        "id": 86,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Mikakati ya Maendeleo ya Kijiji” kwa lengo la kuboresha hali ya maisha ya vijijini?",
        "options": ["2007", "2008", "2009", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    87: {
        "id": 87,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha Mfumo wa “Uchaguzi wa Serikali za Mitaa” mwaka 2012?",
        "options": ["Sheria ya Serikali za Mitaa ya 2010", "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 2011", "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 2012", "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 2013"],
        "answer": "Sheria ya Serikali za Mitaa ya 2012"
    },
    88: {
        "id": 88,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanya marekebisho ya Katiba kwa kuanzisha Mfumo wa “Mikoa ya Kitaaluma” mwaka 2005?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    89: {
        "id": 89,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Mfumo wa Serikali za Mitaa” kwa ajili ya kuboresha usimamizi wa serikali za mitaa?",
        "options": ["2002", "2004", "2005", "2006"],
        "answer": "2006"
    },
    90: {
        "id": 90,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alihusishwa na sera ya “Maendeleo ya Kilimo” mwaka 2012?",
        "options": ["Mizengo Pinda", "Edward Lowassa", "John Magufuli", "Kassim Majaliwa"],
        "answer": "Mizengo Pinda"
    },
    91: {
        "id": 91,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Mikakati ya Maendeleo ya Kijiji” kwa ajili ya kuboresha huduma za kijamii?",
        "options": ["2006", "2007", "2008", "2009"],
        "answer": "2009"
    },
    92: {
        "id": 92,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alihusishwa na mpango wa “Kujenga Miundombinu” mwaka 2009?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    93: {
        "id": 93,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Uchaguzi wa Rais” kwa ajili ya kuboresha mfumo wa uchaguzi?",
        "options": ["2005", "2008", "2010", "2011"],
        "answer": "2011"
    },
    94: {
        "id": 94,
        "question": "Ni sheria ipi iliyoanzisha Mfumo wa “Maendeleo ya Vijijini” mwaka 2008?",
        "options": ["Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2005", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2006", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2007", "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2008"],
        "answer": "Sheria ya Maendeleo ya Vijijini ya 2008"
    },
    95: {
        "id": 95,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanya marekebisho ya sheria ya “Uchumi wa Kijamaa” mwaka 2006?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Benjamin Mkapa"
    },
    96: {
        "id": 96,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Mikakati ya Maendeleo ya Jamii” kwa lengo la kuimarisha hali ya maisha ya jamii?",
        "options": ["2007", "2008", "2009", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    97: {
        "id": 97,
        "question": "Ni waziri mkuu gani alihusishwa na mpango wa “Uchumi wa Viwanda” mwaka 2018?",
        "options": ["Mizengo Pinda", "Edward Lowassa", "Kassim Majaliwa", "John Magufuli"],
        "answer": "Kassim Majaliwa"
    },
    98: {
        "id": 98,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Uchumi wa Kijamaa” kwa ajili ya kuimarisha sekta ya uchumi?",
        "options": ["2005", "2007", "2009", "2010"],
        "answer": "2010"
    },
    99: {
        "id": 99,
        "question": "Ni Rais gani wa Tanzania alifanya marekebisho makubwa ya Katiba kwa kuanzisha Tume ya Uchaguzi mwaka 2010?",
        "options": ["Julius Nyerere", "Ali Hassan Mwinyi", "Benjamin Mkapa", "Jakaya Kikwete"],
        "answer": "Jakaya Kikwete"
    },
    100: {
        "id": 100,
        "question": "Ni mwaka gani Tanzania ilipitisha sheria ya “Mfumo wa Maendeleo ya Vijijini” kwa ajili ya kuboresha hali ya maisha vijijini?",
        "options": ["2005", "2007", "2008", "2009"],
        "answer": "2009"
    }
  }
}